「十字兵」斷十字韌帶既你過成點入黎交流下

一個碰撞斷左條前十字韌帶
利申踢開波

仲有2個月先做手術 ，除左冇得做運動之後 對生活已經造成好大影響 好似冇曬社交

斷過achilles 斷完冇做運動一年肥左三十磅....
而家打返波隻腳都冇咩力 同埋唔知點解瘦唔返

左腳acl 17年8月先睇得博科
本身2019

左腳前十字踢波整親
排期年半先做手術
而家做左手術兩年
踢返波但冇咁好力

一樣啊巴打

冇斷 傷過都冇咁好力 企得耐仲會痛

Same

而家未做手術 淨係企得耐都好快好累

係唔係冇曬爆發力 ？
有冇做力量訓練

肥底既我無得做微創
要切骨 物治半年偷踢波 都無事
好似同以前差唔多
反而自己驚多過做唔到某d 動作
不過比物理治療師屌

會跑得冇以前咁快同冇咁好力 咁跑得

玩完 利申打開翼/閘 速度型球員 好跑得

打開中場全場跑
傷左之後轉型囉
巴打轉打中堅啦

做過3次 ACL 手術路過
第一次做完斷o左
第二三做完都鬆返

醫生都話我係 extreme case

身邊都幾多朋友斷過
搞到我都有D淆底

斷acl，感覺手術唔做好過做
未做之前咩事都冇，做咩都唔會痛
做完手術，普通郁下腳都聽到軟骨響

左前十字 做完手術一年
打返波，不過落樓梯好似唔夠力咁

好慘 仲要做咁多次手術

如果你決定左成世唔做運動唔追巴士就可以唔做

一年前斷左前十字，而家大脾位好瘦，想操返大舊啲。同埋而家跑得好慢，我係打籃球，跑個時隻腳好似唔可以正常落地咁，覺得怪怪地
而家打波都好小心，唔敢同啲大隻既人打

而家我隻腳已經瘦得好明顯 ，好驚做完手術之後好似巴打咁

有做返d力量訓練，但係冇好intense咁做...始終有心理陰影 驚大用力會....

爆發力真係冇左7成....

唔洗驚，一定會瘦，仲會瘦得好明顯。做完手術後個一兩個禮拜簡直就係地獄，隻腳好痛，驚家人擔心又死頂話唔痛。不過而家已經好好多，keep住拉筋同做深蹲，隻腳會舒服好多
巴打加油

我見身邊既人 斷親都冇好結果 好似冇爆發力係基本

斷十字反而冇咁大落差...所以巴打唔使咁擔心
achilles先係收山既傷

我男神都斷左
做完手術差唔多成半年

Kobe

半月板都傷埋，剪走埋
前十裂，但醫生話由佢唔做搞，成日怨住痛，呢幾日都痛緊，準過天文台

兩年前打波斷右邊十字 冇傷到半月板
物理治療師果陣叫我做手術前最好去gym做機（呢部：）
話做大個大脾先之後會好啲 自己懶唔信 做完手術冇咩痛 第二日唔洗用柺杖都行到以為冇事 點知過一兩個禮拜後有次大脾想用力 發現點都好似冇力咁先知衰 跟住一直懶冇練番好大脾 打波落地feel到個膝好唔穩陣 結果有次真係落地再鋤左一下 冇再斷十字 但就整到半月板 痛到而家仲有陰影 就算後尾操番大脾都形住個膝頭好似鬆鬆下咁 打波唔敢碰撞 巴打們千祈唔好學我咁on 9

仲有玩命同咸哥

全部收晒山

八月斷，等做手術

岩岩上個星期做完手術，依加小腿痛到仆街

係腫到排街嫁啦 過來人

仆*

左右腳都斷過做晒手術，已經以後都唔踢得波，又唔跪得。睇過有醫學報告指長遠膝頭都係會蝕，好驚第日老啲大腿肌肉退化唔夠力支撐個膝頭要坐輪椅，到時我一定會自殺

幾年前斷右前
之前兩三年剩係敢游水
到近一兩個月先跑步

咁誇張

點解會斷第二次 冇做gym ?

好多人以為做完手術就好返
其實手術之前同之後既物理治療先最重要
我上年ACL完全撕裂
兩星期後即做手術
然後頭三個月一星期三次物理治療
之後兩個月一星期兩次
最後三個月一星期一次

七個月後正式落返場比賽（足球）
肌肉力量同肌肉大小都自覺好過受傷之前
當然後遺症係有
例如一日踢兩場比賽真係窄啲（以前輕鬆）
踢完又好多時要敷冰
膝頭range of motion返唔到受傷前

不過勸大家唔好認叻
好好保養身體（熱身、太攰唔好落場，做完運動後敷冰）
咁先長踢長有

嗰陣過左幾個月先知斷左
大脾縮哂水
做完手術硬係覺得唔夠力
唔敢做陸上運動

係2隻腳呀

點解會斷
踢波好搏

四月撕裂 睇左兩個醫生 一個話做手術 一個叫我做gym操腳就唔洗做 宜家雖然打得波 但硬係有時會痛

究竟幾時先消腫嫁，依加辛苦到死，好想快啲消腫，瘋狂做物理治療

做完手術年半
已踢緊波，心理陰影都有，但其實隻腳已無事

起碼一個月 不過好睇個人

真心要係咁操先ok ( 操得好仲有8成功力）
咪撚懶

2年前踢波斷左腳ACL
物理治療加gym左1年左右復出比賽
但爆發力已經差好遠
最慘係有心理陰影
以前55波真係去到盡
依家就算64波都收腳

樓上幾巴打講得好岩
物理治療同做gym都好重要
千萬唔好懶
依家仲keep住做緊
因為唔好會唔敢落場

做完三年 係瑪麗做 正常運動係無問題既 但踢波我唔敢

上個月做完十字加半月板 而家都半月板切走個位仲會無啦啦酸軟痛

斷過前 私家醫院做 雖然踢得番波但是靈活同速度都回不去了 仲要責住大大個護失先落場

Btw 每逢番風落雨前膝頭都會冤住冤住 仲有平日行行下成日都有d啪啪聲 有冇人一樣

唔一定要斷
傷到韌帶本身都好麻煩
足踝韌帶鬆左，好冇力

我都有少少風濕，唔係都唔會怕老咗要坐輪椅

一樣
一企得耐想鬆番菠蘿蓋即刻啪一聲

試過右腳韌帶發炎，依家好返，但踢波踢半個鐘倒就開始痛同開始腳軟，要出場抖一抖。
如果打風既話隻右腳會痛同無咩力

斷過acl 同傷咗半月板

呢家做完手術都年半

隻腳都仲係好易會酸軟同埋膝頭對上個位好快會興/熱/滾

Exact7ly

留名

做完手術差唔多兩年 仲未跑得好 會跛跛下
但自己感覺良好 但教練話我跑到跛跛下
問醫生又話正常 傷左隻腳好難操番 另一隻太粗 好難操番到平衡

玩rugby
十字 加 半月撕裂

之前睇新聞話啪啪聲代表我地d膝頭已經退化緊 有冇人團購定拐杖 輪椅

我左側韌帶傷過，睇左16次物理先好番D，現在可以踢波打拳，但都係得6~7成，有時仲會痛

斷道果d 係咪多數踢中前場？ 高速爆底

一劍留名

我係突然急停轉向扭斷

你地斷之前多唔多拉筋？

斷左冇做手術都冇你地d徵狀
不過唔做得任何轉向性運動
而家都係gym 同跑下步算

係咪個個都係踢波斷

傷膝青年

一蹲低就痛

1月先有得睇 唔知傷左邊度

我懷疑我傷左韌帶
請問應該睇咩醫生 ?

我係搬緊重貨
一嘢用左腳上一級樓梯
應該食晒啲力
聽到咯一聲
果下以為斷左韌帶
但係又唔痛唔盛冇乜事咁
上網查斷係好撚痛

過左一排
隻左腳膝頭有啲陰痛
應該都係上樓梯果下奶左嘢
睇鐵打話彈親啲根
睇左幾嘢又好似冇事

近排凍啲又落雨
左膝又開始陰痛
Feel到有啲唔對路
跟住而家踎底左膝會有少少痛

咁樣係咪傷左韌帶 ?

上星期扭親膝頭，今晚先排到去法國醫院照…呢幾日好難捱，而家先知傷患最恐怖嘅係隨之而來嘅不安感

睇骨科醫生

斷ACL 做完手術五年幾
個陣做物理治療都做得好密下，做完九個月之後開始打返波都冇乜問題，純粹係心理陰影

近排操練密咗，而家每朝起身個膝頭痛到仆街，成日形住半月板突咗出黎

睇完依個post 自己真係踢波要小心d...

己轉職打羽毛球同做球迷

踢波得番5成全速同3成衝刺力，無引都無晒

大部份情況都係之前傷過，斯裂左，最後果下只係導火線，有拉足筋都會傷

12年左腳acl+半月板
半年左右開始踢番波， 當然係好唔隱陣， 玩命

不過亦都有辣有唔辣， 醫生話我咁做有一定風險， 但都加快左我康復

依家已經有番以前9成， 踢足全場無腳軟...重玩其他運動好似跑步行山都無問題

早半年斷左加半月板有事 排左下年一月中做手術

有無人威爾斯做?

今年3月踢波半月板同前十字韌帶撕裂
上個月中做完手術
宜家都仲帶緊個腳架同用拐杖行路

我出年2月威爾斯到做手術

我會比心機 手術前係咁踢機 真係唔可以懶

行行下街伸手入男友件衫jit佢 等佢打冷震尖叫

我係做完右膝半月板修補, 而家岩岩個半月,可以行得自如返, 想問係唔係要操返大脾, 仲係未彎得好盡, 之前踢開波既

有無人係完全好返？死唔斷尾

以前個fd試過，要抖到無事但係唔會斷尾

徵狀呢d睇人
不過長久要小心半月板受傷同埋關節炎
避免做d會去到end range of motion既動作
e.g. 深蹲

我都係半月板變咗形 前十斷咗
做咗手術 喺hemstring拎出嚟接返
落雨前一兩日就會開始痛
企得耐又痛 跑又痛 屈得耐又痛
唉

無斷

會腫超耐 一日用冰敷三次 敷咗兩個幾月先無咁腫

有呀 成日都啪啪聲 😭

Acl加半月板 一年前做左手術 黎緊準備復出
過來人經驗：膝頭每傷一次 膝頭一腫肌肉會有一定程度痿縮 包括做完手術 所以又腫又痛都好 都一定要做物理治療盡量keep住一定運動量 縮到冇晒再重新練過隻腳真係好辛苦

Why

Leg extension淨係練到四頭肌 防止受傷同成個大腿完整力量 一定要練埋股巨肌同hamstring
Leg press 應該係最好嘅訓練機械

上年做完 真係會粗幼腳 窄腳褲會一邊緊一邊鬆

我都係

想知多d 以前 一個禮拜起碼5日踢波 另外兩日都做下gym 有時仲一日2課練波。 到而家斷左
想知好番有咩唔做得 ，除左練完波運動完要敷冰之外 。

兩個星期左右，已經消腫得7788。但小腿仲會扯住扯住

其實做完手術一段時間應該熱敷？開頭先冷敷

在前十字韌帶(ACL)重建手術或膝關節受傷後，經常會出現股四頭肌萎縮或無力的現象，造成原因之一可能為「關節誘發肌肉抑制(arthrogenic muscle inhibition)」或簡稱AMI。

冰敷或稱冷療(cryotheropy)是常用來消炎、止痛最佳也最經濟的方法。它能夠提高神經閾值、降低神經受器的敏感度，因此，復健科學家假設，利用冰敷應該可以降低AMI的影響，提高復健訓練時的效果。

最近，Joseph 等人(2014)做了一個研究，這個研究找了30個ACL重建手術的受試者，將其分成三組，分別接受冰敷、運動介入和冰敷加運動三種介入。介入時間為兩週。以下為詳細的介入內容：

冰敷組：共兩包冰敷袋，以彈繃固定在膝關節前後，20 min/day。

運動組：無冰敷處理，伸展、漸進式運動和平衡感訓練，1 h/day。

冰敷加運動組：20min冰敷後，接著做與運動組一樣的漸進式運動。

實驗結果顯示，經過兩週的介入，只有冰敷加運動組的股四頭肌力量顯著增加，其餘兩組未有明顯增加。這份研究的結果支持，ACL重建術後患者和慢性股四頭肌失能患者的治療中，在運動前加入冷療，能夠減少AMI與疼痛，進而增加訓練的效果。

腫脹和疼痛都會導致潛在的肌肉抑制作用，讓肌肉流失或肌力下降的患者，在復健的過程中，恢復緩慢，限制訓練效果，冰敷能夠有效減緩以上兩種症狀的作用，降低復健過程中不適感，進而增進傷後訓練的效果。

兩年前斷右腳 今年12月頭斷左腳 完左手術2星期

我都係咁樣整斷

上兩個月做完

斷左左腳 好驚之後用唔返隻左腳

做完手術之後日日敷冰會康復得快d?
你地既經驗要幾耐先可以輕跑

前十字+半月板撕裂，做左完手術都2年多
宜家剩係gym跑步打拳
自己身為體適能教練識操做到之前重量，但其實傷完點練都係爭d,心理同生理上缺陷都會影響你運動表現
所以都係小心唔好整親

我感覺上敷完冰會舒服啲
我差唔多兩個月有試下慢慢跑 但跑唔到耐

十字兵

其實會唔會斷左 或者已經傷左韌帶而自已唔知？

兩年前射波俾人block 到，睇過間好出名跌打話無事，但我踎低會痛/ 坐低好耐起身會痛， 直到7~8 個月先好返。成日都好驚有一日又傷而斷埋

會，因為好多人都照行到路同跳得，只係關節會無咁穩定，真係驚就去照個 MRI ~

今年4月做完手術
而家hea 住唔認真打下波先（當然一方面係自己知道隻腳未ready)

完全係呢d死症

還我一隻健康既右腳

斷PCL...ACL完全冇事
醫生話唔做都得 練多d肌肉保護返

早兩年斷左 用膝頭前韌帶做重建手術
依家跪親都痛

我都係4月做完,keep住操,準備打返了

睇醫生 佢話整傷左個半月板

自膠 未打哂就回左
睇醫生 佢話整傷左個半月板 不過冇開藥 淨係叫我做啲物理治療
現家一企得耐就會痛

想問下有冇人做完手術之後 要去診所抽走膝頭入面d積水？

巴打努力
頭個幾個月仲放緊假時都有心操
而家都懶左落黎
想問你而家隻腳咩情況？

傷半月板要開咩藥俾你？ 止痛？
我傷個時都整到半月板邊位少少裂，好彩唔係中間d位

踢波同人一撞 挍到死腳就傷
傷左一年，呢一年黎間整到過幾次
琴日照左mri 前十字韌帶斷左 再加唔知邊舊野移左位整爛左塊半月板
醫生話做手術就梗嫁啦 要磨半月板同重建韌帶
2月22號睇骨科 依家諗緊有冇方法再尖隊

我打排球仲可以跳起殺波
點估到原來入面已經咁大件事
醫生話因為後生仔肌肉好 本身都夠力代替韌帶或者半月板既好多功能
有啲人直頭好到唔知自己斷左
希望你冇事啦

我都有爛半月板 做手術之前醫生同我講佢會盡補 補唔就要移除 咁我問 唔會塞返d野入去架？ 佢話唔會 不過最後都補到
good luck 巴打

唔知呀 諗住遲啲去睇
巴打個陣點處理

點知裂左先 照mri?

係

據我所知 裂左就應該冇藥食 係裂左移位就要做手術移返正

右腳前十斷過2次 而家鬆鬆地 有時會好似較咁 要人手啪返啱個關節

坐低唔可以屈住隻腳太耐 搭巴士唔會坐右邊窗口位

唔可以太過操勞右腳 試過係日本血拼咗成日之後個膝頭痛到仆街

最柒都係有粒螺絲嘅嘢凸出嚟 狗仔式都只能單膝跪

我之前隻腳打波個陣食左下麻痺雞（內膝位）
後尾過左冇耐個關節位一屈就會feel到「咔」一聲咁
我懷疑係錯位左
定還是咩事？睇西醫定中醫好
有時行會痛 有時唔會

之前腳踭甩骹 半年行唔到 肥左勁多

有機會半月板，去睇西醫照下MRI好d

巴打 點整斷

做完前十字加半月修補8個月

但而家小腿向後踢會有啲 撻撻聲有時
同埋又會有時卡住一下咁
係咪半月板問題

斷完有心理陰影，就一定會覺得無以前好同唔敢出力。其實只要堅持復操同練返啲肌肉，都可以返到至少7，8成。
如果你話手術失敗就無得講啦。

Ex7actly 我係打籃球上籃落地整親
而家有打返波 但係唔敢正面剷底 同埋都好小心
Btw 巴打仲有冇痛或其他野

我都係打波上籃落地斷，做完手術到依家就快一年。因為啲肌肉未去到之前嘅水平，所以都唔會打得好衝。痛都有時都有，但日子耐咗，肌肉強返好多，膝蓋嘅感覺都有力同舒服好多。堅持練習先係王道。

有冇做埋半月板？

十字半月都有做 但係冇撻撻聲 一係你覆診問醫生比較穩陣

斷左做完手術三四年
斷重心腳所以好驚

但touch wood 都未再整親 不過耐唔時都會痛

踢波就一定多多少少有陰影 不過都ok

佢開刀個陣睇到半月板可以唔做，無幫我做到半月板

我都2月喺法國醫院做

其實好想知你地點斷
我有踢開波 點避免？

邊到有得避
自問不嬲都養生足球 就係突然認真左一下 唔到都夾硬想伸腳block
俾人撞就挍到重心傷就斷
我諗番轉頭如果飛鏟埋去傷果個就唔係我
根本係啲冇諗過原來咁就會傷既時候斷

落街場養生足球是常識吧
最緊要聯宜下 大家開心
但總有d人以為自己踢英超
下下都唔收腳攞你命

斷/傷十字多數係轉向或急停果下
大數係非撞擊既受傷
除左足籃
羽毛體操滑雪呢d 非對抗性運動都會時有發生

我就係少數俾人撞到突然轉向果個

一樣
打波卑人zip腳再撞一撞 成個訓低

其實有d人真係好撚仆街 明知自己廢 你就唔好撚衝出黎出柒 依為自己打緊nba 咩 我比條撚樣衝搶籃板 撞到我側面膝頭

前十字斯列左9成 半月板列左 明顯有粒野凸出黎 頂左三年 先去睇醫生 排左一個月 即做 做完係床兩日 做左差不多4-5個月物理治療 宜家可以跑 可以跳 行山 唯獨唔敢再踢波

做左手術2年 跑步爆發力無乜大分別
但好驚急停同落地動作

做完年半 無事一樣

其實我就算再踢番波我都一定養生足球
我都唔望可以踢番以前100%
只係希望唔使每跑一步都驚個膝頭鬆然後碌落地
突然挍一挍然後完全發唔到力果種感覺真係好不安 同人講人地根本唔會明

我都係少數 同人撞 之後整親
下個月做手術

琴日急停轉向完依家隻腳完全冇力，係咪斷左十字 好想踢波

有冇腫到 ，照下mri 穩陣

啱啱做完2個禮拜 拆晒野 但係彎唔撚到

其實手術後自己操返起隻腳好重要

利申：2隻腳都斷哂

有腫 聽日去照

想知手術後要點樣打理
下星期做

兩個星期 至小要彎到90度喎 我個陣個醫生話冇九十度唔比出院

會咁快可以彎到90度嘅咩

醫生人手屈 痛到我仆街

做完訓多日就出左院

Sorry 有野想問
前日打波既時候好似失平衡咁
個膝頭係firm左扭到
但有擔心係有傷到靭帶
但我無以上ching果d問題（例如腫 唔可以屈曲）
但我落樓梯果下用傷左果隻腳會無力咁
完全支撐唔到個人
睇左一次鐵打 佢話咩野外側靭帶拉傷+發炎
想問下各巴打意見..
係咪一樣去照照佢先？

可能個個唔同，我就即日出院嘅，之後包住晒係彎唔到嘅，唔濕得水 要用野long高腳踭 keep住直同高過心口就會消腫快啲

兩個禮拜唔俾我彎喎 話咩extension難練過flexion 好多, 拆咗先慢慢練翻彎佢

照mri先睇到喎 照下穩陣啲 但係巴打冇腫起好大舊嘅應該唔係, 唔係斷就唔洗做啦

佢係話驚你直唔返隻腳 所以做完手術 你係張床度就直 仲要long 高腳踭個位 但做物理治療個陣就要彎

膊頭照完話tendon mild tear
想知會唔會抖+啪針就自己好得返 保險包唔到做手術

斷完之後放棄運動頹廢幾年
之後覺得浪費左個青春 玩返運動
定期睇骨醫同針灸

做完手術一年半，開心踢波中
但真係無晒爆發力
仲有啲心理陰影唔敢去到盡

10年前26歲斷咗右腳前十字加裂半月板，32歲裂咗左腳內側，做完手術7個月左右踢返波，慢慢操返起冇乜問題，但係唔知係咪年紀大左，上2年開始膝頭會無端端腫，摸落去好似成舊骨凸起左咁，咁就住隻右腳用左腳做重心啦，就到左膝裡面痛嘞，無限loop。到近幾個月隻左腳大脾瘦左成個碼，登衡大脾d肌肉冇以前咁硬，唔知係咪斷埋左膝......

踢返起又唔覺爆發力爭好遠
(利申：100米11秒)

醫生話 Full tear一定會腫, fluid會聚晒係嗰度 有啲只係入面腫，睇唔到但係feel到

做完手術，一樣做運動，無野變

但我果陣出院醫生叫我唔好屈過90度喎
仲要屈少少都痛到仆街 諗起都覺得痛

我想問下如果斷左腳 之後好返會唔會影響左腳啲傳波射波

我都係照完斷左無乜腫
不過就隻腳伸唔直屈唔曬 因為半月板都有事
斷acl + 兩邊撕裂

岩岩照完睇到斷左acl
公立做手術係咪有排排

做又死唔做又死，好難搞

我都係咁 依家正常行路都行唔到

中學因為比人on99整一下就斷左 呢家有時郁到某d位都會再咬多下痛一兩日 但最多一年先一次 好彩16年未試過

利申：冇做手術

唔知呢
可能我斷左之後到好返呢段時間重左廿磅
依家變左肥撚
屌你有排操

巴打做左手術未

我依家行得走得

會唔會關邊度拎韌帶事？

做完手術個半月
仲未跑得步

巴打加油 god bless you

前前後後整傷左兩年幾 第一次打波快轉身 跳起果陣對住一邊 又想轉去第二邊 隻腳跟唔切 啪一聲跌左落地下 送左入急症 醫生話要留院 但我話唔留 最尾淨係照左x ray就番屋企 因為話我啲骨無事 之後休息左一排又打番波 明知隻腳未必得都繼續打 再狠狠地跌第二次 因為支持唔到自己 終於去左照MRI 證實左真係斷左前十字 同半月板撕裂 去左排政府 睇完醫生一個月左右就做得手術 唔知係咪因為我有MRI片係手 依家休息左九個月開始打番波 有啲心理陰影 正正常常 未有咩特別事故 希望可以追番之前嘅水準同埋好想有人同我講加油 唔好放棄

我意思係做完手術之後玩屈膝會好撚痛

覺得膝頭鬆鬆下 係唔係即係代表十字十帶斷左？

Ching 用邊度

意思係入面腫出面睇唔覺 但係彎呀申直可能會feel 到頂住

我係前面攞

一年前拉傷後
到宜家一跑就發唔到力
利申 冇做手術

同埋睇mri 係唔係去啲診所照完 再去搵私家醫生睇
求解答

你地係排門診定急症排做手術
我本身係私家照左mri 但冇錢做手術
排公院係咪去門診睇醫生就得

加油呀 巴打
我下個月做手術 好想快d做完操速追番失去左時間
Btw好想有人繼續支持自己

我都係私家照左之後排公立
私家太貴了

斷完等左9個月先開刀 專心讀書 果年拎全級頭十

最緊要唔好太心急 要跟住schedule 比心機做

有冇巴打可以post 自己條疤出嚟睇睇

如果你係搵得私家睇既就果間幫你照埋啦， 價唔差太遠， 通常係諗住係公家醫院排骨科先會自己照左先， 因為你唔先照就變左 門診>骨科>排mri>再約骨科
照左先就可以skip 左排mri 果part, 因為公家mri 排好耐， 專科又要排好耐

斷左既各位巴打唔好灰心 做完手術努力操返起
整親唔肯定有無事既就真係照左先
利申 今朝做完前十字+半月板手術 依家訓緊院

敷多d冰啦 醫生叫我一日三次

當初做完手術隻腳腫到痴線
利申16年9月1做手術

問多句，私家係指去私家醫院排門診定係點

你可以排政府急症拎mri轉介信去私家醫院 有折扣
之後再俾政府骨科 咁樣係最快

如果唔想排急症可以選擇咩醫生
因為我而家冇表面傷 只係有時覺得大脾同小腿好似就分開咁

衣家條疤明唔明顯

我果條都幾明顯下
見個女仔fd張相到都隱約見到佢條疤

星期三就做，好緊張不安…
想問吓各位巴打幾時先可以甩枴杖行路?
同埋做完手術第一晚係咪一定要打止痛針先瞓得著？

我下星期做手術

仲洗唔洗用 拐杖?有冇出街

我淨係食左一個禮拜

我兩三個禮拜已經甩拐杖 但識人個幾月都仲用緊拐杖

巴打保重~ 到時同你分享返

想順便問吓大家去邊度做物理治療？

推

我食兩粒tylenor, 冇食俾嗰d

我五六個禮拜先甩倒

平日睇開NBA ,好多球員因為ACL 或半月板傷令生涯受打擊

見到個post就開始明白原來真係咁大影響...

雖然人地治療方式可以話無上限形式去醫,但估唔係錢就可以解決到100%康復

最大影響真係呢度，果排啱啱整親真係down到唔想出街獻世

做咗手術駁返，但係懶無去做物理治療，而家都有踢返波，但係要就住就住同好快會無力

先祝各師兄身體健康，早日康復先

話說我同朋友去踢波，佢斷十字韌帶

之後佢做手術，佢話喺腳抽條無乜用嘅筋博去膝蓋，之後乖乖地做物理治療就得

乜咁醫嫁？

做完手術十年 斷韌帶+ 外側半月板撕裂
未做手術嘅朋友們 你地以後斷果下訓係地度典地已經好痛苦？ 做完手術再開post 啦

膝頭後面條筋丫嗎
唔通用鍊金術鍊俾你咩

係聖保祿做 訓左4日3夜醫院 而家手術後2個月 仲係每個禮拜物理治療一次
開始踩單車機同踢象筋練力 每次都俾物理治療師屈腳 壓腳 好撚痛 但整完就舒服d 唔郁就硬晒
隻腳企個時仲係微曲 但感覺愈來愈好
而家每日都keep住拉筋 有時間就去gym踩單車機
好想快d打返籃球

另外 問過物理治療師 手術後一個禮拜其實可以自己慢慢屈曲伸直 盡量做 慢慢來就得 因為郁隻腳 你先會pump走d水腫 而且當然要敷冰啦

仲有手術後 康復期間 隻腳啪啪聲係正常 因為皮下傷口d肉其實會痴住晒 佢話啪左即係佢整返開 但唔好故意做d動作去啪佢 等佢自然到某d位佢自己啪

係啊 巴打 唔怕核凸 可以youtube打acl surgery睇下

手術後9個月,打返波了

係吧？我入黎增進知識同留個言加個油姐...
唔洗咁樣鍊金術嘅

謝謝
我有份送我朋友去醫院，已經夠深刻

手術後差唔多兩個禮拜 被動屈到90度 但係大脾已經縮左一半

祝大家早日康復
小弟最近都拉傷左後十字
拉傷十字韌帶已經覺得好麻煩 乜都做唔到
所以都有少少明咁多位巴打既心情
希望可以好番 做自己想做既事

琴日做完手術，第一晚痛到仆街，要打止痛針先瞓得著…今朝開始用枴杖行到路，但隻腳唔係好屈到，坐的士應該好撚煩

半個月至一個月好快好翻，
利申斷左2年，而家打翻波，但心理關口仲未過

有冇巴打打羽毛球斷?

兩隻腳都斷前十嘅路過

斷第二次係咪好後悔冇好好努力操腳

而家術後第2日，好出奇地已經唔痛，行路都順咗啲，但屈腳最多都係90度

做完手術個膝頭有時會少少甩胶。點解決

加油 巴打 仲有幾日做手術 好快好似你咁

上年四月斷，八月中係公立醫院做手術。

宜家仲係康復緊，各位受傷嘅巴絲加油！

最恐怖係，去大小二便都好麻煩

你都加油
最痛苦係頭一個星期嫁咋…我而家已經可以喺屋企唔用枴杖慢慢行，所以到時畀心機呀～！

行到樓梯未?

出街真係驚啲路人多過自己仆街，未傷都唔知香港人咁心急 巴打加油呀

懷疑膝頭哥有事
一開波應該睇咩醫生 ?

骨科

我做咗一個月 原全唔用crutches 彎到110度 行到樓梯 但係落都係有啲卡住唔順嘅感覺

早排開工出事
22歲睇左兩次骨科
我問醫生洗唔洗做手術 佢話十畫未有一x
佢初頭估計可能傷到半月板
但係淨係照左x光話骨無事
唔肯定半月板有無事
我到出事到e加一個月到
隻腳可以伸直同踎低
但係重係有d赤赤痛
扭腳都有d痛 好驚無得再做運動

斷完十字 再斷半月板 慘

反而想問下 有無撕裂左前十字既巴打可以分享下

Grade one sprain
當年踢波扭到內側副韌帶
做左兩個月物理治療，推機推到爆磅，一出返黎踢波一下急停就啪一聲
照完MRI 扭到十字韌帶，無得做手術
斷斷續續幾年傷下抖下，要定期跑步個排對腳先有返以前8-9成體格

靭帶真係好薄皮
早幾日照完MRI 等佢講解
撕裂左同斷左其實係咪差唔多

撕裂 / 斷 英文都係叫tear，如果仲想做運動都要做手術

係咪做親手術後好難回復水平??

醫生話一般都可以去返9成，但其實都係因人而異。如果想回復受傷前水平，手術後要勤做物理治療，練返大腿肌肉

MRI 一句ACL tear 已經谷底mode
聽日見醫生聽佢點講
利申半月板無傷

求佢唔好斷 只係撕裂左少少🙏🏻🙏🏻

做緊手術了 -
隻腳仲係好腫 未落到地行住

返到屋企勤力啲冰敷同埋屈吓腳，會好快消到腫…我做完啱啱好一個星期，而家出街可以齋用stick，同埋屈到 120 度…所以巴打做完手術唔好偷懶同怕痛就好快康復。

同埋做完就唔駛擔心咁多，因為你已經過咗個谷底喇

巴打係邊度照MRI?價錢大概幾多

法國照咗5000蚊，養和大約7000，如果有政府轉介就七折~

12年係d化驗所照，約3000蚊

做左15個月都黎 開始打左幾個月波同比賽
但有時練完波 膝頭會腫幾日-成個禮拜
有時又冇特別大感覺 第二日起身又冇野

慢跑4-5k左右都係小腿攰膝頭冇痛冇腫
重量訓練完都唔會腫 有冇巴打有類似情況？

因為比較困擾 覺得自己身體肌肉 體力耐力其實都適應到 但就係腫到會痛

喺等待做手術嘅時間先係谷底啊
依家仲係第一步要慢慢伸直返隻腳

喺屋企得閒壓吓腿，應該頭幾日就可以伸得直，多啲冰敷消腫就會企喺度都伸到直

我反而無乜 feel
係覺得扯住扯住但唔痛

我搵旺角彭X康醫生幫我做手術嘅，術前術後都跟得好貼，日日wtsapp問進展，chur住我快啲甩 stick
唔知係咪手術手勢好，開刀位無血水出之餘，第一個星期已經康復得幾好

想問吓大家係私家到定政府到做手術呀？
利申，斷咗N年，之前無做係因為家人問題，而家想返手術

個醫生唔係駐院醫生嚟嫁，自己開診所，不過做手術會租醫院嘅手術室姐嘛~

幾錢呀？

埋單 8 皮幾

No

做完三個幾星期仲未消曬腫 屈腳屈到100度
依家係屋企已經拆左架黎行路 不過行到拐下拐下

有無巴打做完仲係唔可以完全蹲低架 ？
一蹲到一定程到大腿後肌群就會痛. 同埋平時少運動啲肌肉就會冤住冤住好唔舒服

利申： 做完手術年半

練左半年 後邊放棄左無乜點練. 依家想追返

我政府
你排政府啦 睇骨科
有錢就私家

岩岩做完第一次手術
因為靭帶kick住個膝頭
所以伸唔直 要清左先
岩岩做完 1點到5點 4個鐘
依家成個人好攰

10月18號踢草地斷左AFP 加半月板斷開左2舊， 10月21號做手術，到而家一直keep住做物理治療，但而家行路大脾都會有時扯住扯住，幾時可以跑番步阿 DLLM

去多啲 搵啲motivation 最好搵個會同你一齊去同屌你唔去人嘅人

捱住呀 最辛苦都係呢兩個星期
而家做完第五日

Day 12，呢兩日都嘗試出街行吓同埋唔用枴杖，隻患肢已經萎縮咗勁多，嚟緊要瘋狂操同埋企喺度果陣唔係好屈到 (瞓喺度無問題)…所以行路仲係枴吓枴吓，聽日睇第一次物理治療，希望可以一個月內正常行到路

訓起到係無問題 但企就真係唔得
個醫生要我行到之後再操一操大脾先比做重建
漫漫長路 ...

正常行路好快 我三星期得 上樓梯就大脾唔係幾夠力

同你有啲似，我係唔可以屈到盡，同好腳都係差少少，夾硬再屈後膝會有啲痛
同埋太劇烈運動之後膝頭會腫，有時腫小小一日半日痛野，有時又會腫成個星期，不過運動表現都ok嘅

利申：做完手術15個月

做完第3日 發覺愈黎愈腫同痛
伸得直但扯住痛
有無巴打係咁既情況

做前同做後相 都係踢波扭一扭就裂左半月版 total2個幾月先好返 而家都可以踢返波,不過未有返10成力同未可以跳到最高
有咩都可以交流下

頭幾日係會愈來愈腫，一得閒就冰敷(我一日冰敷5~6次)，同埋墊高隻腳就會好好多~

我day 6 已經好左好多 對之前幾日比
係屋企行冇咩問題
我做完手術個醫生語2星期可以唔用拐杖
我感覺用就好似好d
最驚係人地唔知你傷

做左幾次物理治療 今日上機試力
治療師話隻腳夠力 ready好做手術
22號見骨科 希望快啲排個期俾我做

加油巴打，我都仲努力喺屋企做緊物理治療師教嘅動作…希望企喺度可以屈到多啲

我覺得出街都係拎住好啲，唔係話要你用嚟輔助，而係香港人真係好心急，唔拎杖嘅話，行慢少少都畀人西面

兩個月

接近一年半
好似平時咁行路，但踢波有時踢得耐會腫

兩邊膝頭傷左半年
遲啲去照mri

巴打係拎膝頭條筋，感覺上康復得快唔快?

用力嗰陣feel 到條膝頭筋好酸軟, 其他都算快

咁大條疤痕
巴打做微創定開刀

開刀 冇得微創

深夜係最唔開心同埋同最無助嘅時候

bro, 已經做完手術，行緊出谷底嫁喇，係需要啲時間姐

只有十字軍明白十字軍

好返都係得6.7成

運動心已死 專心工作

舊年11月整斷
都唔明d o靚仔踼friendly約賽咁狼做乜鳩
安排左4月做手術,希望跟足物理治療之後無乜後遺症

今日係微創完身7日 仲未消腫同仲係靠止痛藥
想問下 伸唔直同佢keep住腫係咪成正比
星期六先第一次見物理治療師
唔知要做幾耐先可以做重建
早幾日拎住兩枝叉行已經好辛苦好頹咁

今日呢啲天氣
膝頭哥就會有 feel

我係之前搬重嘢
上梯級 【啪】 左聲
以為斷左帶
但係又冇劇痛

睇左好多次跌打
以為冇咩嘢好左啦
但係間中又會陰啲陰啲痛
返風落雨又會陰啲陰啲

其實應該睇咩醫生

係，不過瞓覺果陣搵嘢墊高隻腳、壓吓腿都好有幫助勤啲冰敷、郁多啲隻腳，好快就消腫

同埋巴打，我覺得有時係唔敢行多過行唔到，我主診醫生 day 1 已經逼我用單邊 stick 行，果陣覺得勁 chur，但最後成功行到路，又真係畀到信心自己嘅

如果喺屋企就得閒就行多啲，試吓唔用輔助行，枴吓枴吓咁行都好，我 day 5 喺屋企已經開始唔用 stick 行，day 15 甩枴杖出街，而家行路已經同正常人差唔多，係行得耐會有啲腫、要冰敷吓咁。所以你早啲消腫同埋嘗試行係好重要，巴打加油

我做物理治療係 day 13 開始做，去到做咗啲好簡單嘅 training，啲 training 喺屋企都做得，同埋搵機電吓消吓腫咁，而家 day 20，啲動作就開始愈來愈多，而家開始做返啲半蹲嘅動作去訓練返大腿肌肉…暫時我嘅進度係咁，畀你做個參考，有咩隨時問

睇咗骨科先~

有無話有d咩唔食得.. 我傷口縫左針但係醫院無叫我拆線 平時屋企都唔用stick 但大脾用力就好痛.

我醫生淨係叫我戒酒基本上我乜都食，瘋狂食肉同生果，旨在多啲蛋白質同維他命C
我都係琴晚先拆咗線，通常第3個禮拜會拆線~ 我大脾用力都會痛，但某啲角度先會，忍吓就無嘢嫁喇

已無事 做返運動 但力係差咁啲 同埋要拉多啲根
膝頭耐唔耐會痛 但休息下就無事
最緊要物理治療keep住勤力做 唔去做都要自己做gym 我係前十字斷 基本上唔做運動練返舊大脾肌肉 就一定復原得唔好

請問有冇介紹
未睇過專科

啱啱整親膝頭
照完未知乜事 膝頭唔曲得
搭車啲人讓坐比我 我都寧願企

點解咁應景，啱啱覆完診就見到依個post。
前十字韌帶嚴重撕裂加半月板撕裂，灰到谷底。想問下各位ching，手術後有冇可能100%回復。好想打返柔道

觀塘有一間用政府轉介信，2700

呢兩日d 天氣痛到飛起
琴日食左兩粒止痛藥先訓到教

我而家day 13 過兩日拆線
拆埋先先開始做返啲物理治療
幾耐先做到呢個動作 完全做唔到
上小小都唔得

我 day 1 就畀醫生叫做呢個動作，可能因為我手術前瘋狂練四頭肌，所以勉強做到10幾下 其實你大髀練返啲肌力就會做到，唔好心急

而家手術後12個禮拜
係申直晒同曲晒有d痛 仲有少少腫 其他都冇咩野
物治師要我每日行一個鐘
下禮拜返去再見佢 冇野的話就要日日跑 練返4頭肌

Btw 前幾日仲落左樓下射波 好期待可以跑返

我連遞高少少都好痛
真心講句 非必要各位真係打波/踢波要小心

醫生幫我用會自己溶既線
我過左五個星期 行路可以正常唔會點痛 屈腳有120度
因為十字韌帶同半月板 五個星期都仲未可以練力住
物理治療師話下星期見埋醫生 佢say yes就可以練力

想問下做個時伸得直唔直隻腳
利申手術後4個星期

斷咗七成真係同斷晒無分別
我都係斷七成，個醫生話你留返喺度都無用，然後同我剪咗佢整過條
依家做完手術一年半，無咩風濕感覺，但啲力一唔練就無
踢返波都有陰影

要畀啲力水先伸得直

消左腫就會慢慢做到

有無巴打分享下做手術前後物理治療有咩動作可以平時做？

利申：斷左前十，大脾瘦左個碼，拖左好耐都未做，無錢睇物理治療諗住就黎做先睇

同埋有無好醫生介紹，公立個d比我d護士fd話有d好渣，叫我反正手術有保險出去搵人好過

點解唔排公立。。
我除左照MRI 其他都係公立..
唔係話渣既。係無咁貼心周到姐

我個主診醫生幾好好有醫德，畀咗自己私人whatsapp我成日去問嘢，又會成日問我進展，手術手勢又幾好，因為真係康復得幾快

我都有問過物理治療師搵邊啲醫生做好，因為佢地收好多 patient 術後 rehabitation，唔同地方做嘅都有，所以清楚啲醫生手勢。佢話政府係睇彩數，因為無得指定邊個醫生搞，有時有啲無乜經驗嘅嘅醫生都要照上，但政府都不乏經驗豐富嘅醫生，所以都唔駛擔心太多~

但如果你話自己有保險，當然搵私家做好啲，條件好啲排期又快啲，最緊要係有嘢問都真係好快問到，始終收咁多錢

同意之前巴打講。唔敢行多過怕痛無力。但伸高真係痛 起屋企都盡量唔用stick 但唔敢用單stick出街
壓腿果時大脾後面會好扯住咁 係咪正常。每次壓落去都會忍住痛。壓到腳痺就抖下 之後再壓。咁又岩唔岩做法

我唔敢答你正唔正常，因為我嗰陣伸直腳無乜feel，我做完手術醒返果陣隻腳已經係打直咗係頭幾日膝蓋未消腫，會feel到膝蓋有嘢阻住咁。

我做完手術醫生就叫我瞓覺都壓腿，如果企喺度就多啲試吓企直隻腳，企返幾分鐘，喺床就得閒就屈膝呀嗰啲，所以你咁樣壓腿應該無問題，自己 feel comfort 就ok，頭幾個星期主要都係要消腫同埋恢復關節活動幅度 ~ 所以你記得做多啲伸展動作，鬆返條筋~

補充，行路伸高隻腳痛係正常，因為劏開咗內側條筋，入面會有傷口同疤，舉腳嗰吓會用到啲肌肉所以就會痛，之後會慢慢改善，我而家 Day 22 要舉到好高先痛，可以出去做物理治療師幫你用機電吓，都會有改善

今年情人節前整親，估唔到單腳落地就瀨左野 照左MRI，前十字同側副韌帶撕裂，半月板無事。

今日睇左醫生，佢建議我做手術，如果想以後再打返波既話，但我無買保險唔返得工無收入令我好彷徨

利申：波牛

呢段片有介紹其中一個療法係增生療法，係以注射藥劑入去條韌帶度，等佢重新增生同修復，有無巴打知道岩唔岩用係無做手術既人身上？

醫生叫得做手術應該係最好
呢個療法得有留意過
但應該會貴過做手術
但巴打都傷得好重 兩條傷哂😂😂

排政府囉，我有朋友排咗3個月就有期。
反而唔駛咁急住做，因為手術前練大舊啲四頭肌，同埋消曬腫對術後復健好重要 ~

今日睇完醫生，約左物理治療，我諗都要努力

休養一年 再復出會勁d. 聽落好似好鼓舞 其實呃緊自己

不要再説了

巴打加油，我都好鍾意打籃球
所以呢段時間都好灰，成日行過屋企樓下籃球場就好灰，仲要傷之前同一大班朋友報咗聯賽打…每次見到啲完場打卡相就好唔開心但復健條路真係好漫長，所以真係要樂觀啲面對，如果唔係有排你 sad

同感 買完對新鞋 著左一次就大傷
抱住呃自己 傷完會再勁d心態..
之後再打波會就住打 無得打咁放係唔enjoy

Same，買左對新鞋就受傷，覺得好對唔住佢

心理陰影先係最大障礙，加油呀巴打

呢個post 好友愛

有冇巴打解答下我 好返之後傷嗰隻腳會唔會影響到傳波射波 平時用開左腳逆足屈人機 好驚好返之後隻左腳唔爭氣

今日見完物理治療師
佢話我勁水腫 🤦🏻‍♂️
但又話情況同平時果d無差異
結果 黎緊物理治療就好頻密
希望快d好

巴打一星期睇幾次? 而家我要一星期睇兩次，已經覺得銀包好乾 lol

少不下三次。星期一已經第2轉

點都係差d 原理同電池一樣

做左手術一年, 個膝頭都係好似腫過無傷果隻腳
各巴絲有冇咁的問題

傷半月板

待登開個Acc黎留言。
利申斷過兩次左腳ACL

第一次係六年前一場籃球友誼賽俾人撞斷，撞斷果下會有好清趣既扑一聲（類似係拉一條橡筋去臨界點然斷左），果下係痛到喊出黎。叫白車入醫院後見到膝頭好腫。俾急症醫生check過又話骨沒斷沒乜事就踢走左，所以好睇彩數究竟醫生覺得你嚴唔嚴重定點，基本上沒斷骨佢地都好難判定。不過最好可以寫紙排專科同骨科MRI。

同埋排政府MRI大多可以死心，我果時唔識野排左半年。但其實政府信轉介去出面照有折通常兩三千內就得。但最好隔兩星期等膝蓋既水腫消退先照。

結果第一次做手術都拖左成年先做到，政府醫院做，拎髕骨肌腱做。好似係兩邊帶骨癒合會好d，壞處係前膝開刀好長時間先好。基本上頭幾個月既痛唔係韌帶位痛而係開刀位痛。等傷口埋口拆線做物理治療都成半年先叫正常返。政府物理治療到十六星期我就沒再去，一年後先踢波。不過就好就住就住。然後往後六年就正常生活都唔太覺自己斷過咁。

直到上年踢波又俾人撞斷。今次去睇政府拎信照MRI到俾約骨科用左一個月，骨科排期做手術要半年。但差唔多四個月後我先知我保險包我手術。搵左旺角一間專科醫生開刀，今次係微創用hamstring，好似係傷口好細沒咩皮膚痛，壞處可能會有機率條string同骨埋口唔好。不過醫生好好手勢所以我都沒乜太擔憂。

幾時甩杖，或者點解人快你慢都唔好太緊張。如果有物理治療師跟開同覆診其實就沒問題。要嚴格按照物理治療既進度做，太快練力條韌帶會鬆咁你就Hihi

同埋你預手術後點都會狀態跌，除非你可以好似專職運動員咁操練！同埋一定要戴護蓋做激烈運動同操隻腳成世。

只有經歷過先會明白呢個無助時間幾咁難捱。

搭單問吓，巴打係咪韌帶有小傷都會啪一聲？
我就打棒球嘅，大約5年前唔識用力掉波，大力得制個手踭啪咗聲，之後屈唔到最盡。

不過果時冇睇醫生，之後2年都用唔到全力，係近2~3年先回復到10成。

得個知，其實當時係咪傷咗手踭韌帶？？

因為果陣都幾痛吓
如果真係韌帶傷都好彩唞咗幾年回復到狀態，各位巴打加油

都有好多可以做
最緊要手術前伸得直隻腳
做下leg pass 深樽 等等力量訓練 因為做完手術隻腳會瘦到hihi
講真其實排下政府物理治療唔係洗好多錢
同埋呢d錢唔慳得

我伸都未伸得直
物理治療師一句 你入面好水腫下wor

Full多d冰同多d 浪起隻腳會好d

斷咗左前十字一年
斷完之後兩個月就踢翻波
依家正常生活 未做手術

其實講真打波係危險過負重squat，d人成日話squat斷韌帶又斷乜斷乜，其實咪又係動作錯，動作正確就好難傷（非常難），但係打波，你落地過下或者不覺意扭，跌一跌就很容易出意外，因為當有意外嘅時候，你根本控制唔到，但係squat唔同，舉唔起個重量咪放落安全槓度咯

我醫生之前話得閒郁吓關節就會去到水腫

斷左都踢到?

我見人哋斷咗連行都有問題
但我斷完兩個月已經瞬間恢復七八成
（但嗰兩個月每一個禮拜就去兩次物理治療)
依家行得跑得仲踢到波打籃球, 同正常人冇分別

仲未做手術

斷咗消咗腫就會行到，因為韌帶只係用嚟幫你限制關節活動幅度，防止你因為扭得太大幅度而受傷，所以2個月左右消曬腫、返返正常生活係正常。

我醫生都有同我講，如果勤操肌肉單話就唔做手術都ok，外國都有唔少人係會主張呢種保守療法，我身邊都有朋友無做但繼續打波，但始終斷咗條韌帶，做轉身或者急停呢啲動作會有比較大風險受傷，所以最後都係決定咗做

唔做手術 再做d急停 轉身動作好易整到半月板 手尾長

保得幾多得幾多呀
對腳一世架

醫生話我仲發緊育 等高定咗先做

小弟 上年打波整傷左膝頭，當時唔識淨係睇左跌打同照x光，現時跑步同按壓膝頭都會有少少痛，其實係唔係傷左十字韌帶。

兩年幾前打籃球左膝向內屈咁落地
嗰吓痛到起唔到身 欄返屋企諗住訓醒就會冇事
點知膝頭屈唔到 最後鐵打佬話內側韌帶傷左
卒左幾日藥就冇咁痛
前幾日行多左幾步路又痛返
但左右轉都冇痛 係膝頭後面痛
我懷疑緊個鐵打佬係咪9up

傷膝睇鐵打真心唔建議。我懷疑緊鐵打chok斷左我條韌帶。
建議真係比貴少少。照照mri 如果真係傷

過左兩年先睇
molamola

都好過唔睇既

有陰影係正常 只可以靠自己去克服佢
加油巴打

到而家身直仲係kich ha kick ha

平時行路仲係跛緊 但可以甩左兩枝叉。
浪住佢可以直。行路同企就直唔到

跑到未

Day 35
自從 Week 3 物理治療師畀我做 mini squat 之後 (90度左右)，而家大脾開始慢慢實淨返，膝頭穩定性都好咗好多，但因為操得太密搞到有啲怨痛，呢幾日要休息吓，淨係可以專心練個屎忽

嚟緊排期係 week 8 開始操返啲肌力，希望可以快啲做到運動

我連重建都未做
今日物理治療師 話伸直差5度
曲腳90度。
我想知做重建果時
係咪要操到同正常人無分別先做得
咁重建完大脾係咪又會瘦返

如果未消腫就最好等消曬先做，因為啲筋呀、肌肉呀…嗰啲仲腫緊又做手術嘅話，手術之後會用多啲時間去消腫。嗰陣心急想做手術，個醫生都叫我等消曬腫先做，順便畀自己多啲時間練吓肌肉。

同埋手術之後係會瘦返，如果你唔喺手術前練定肌肉，手術之後隻腳再萎縮就會無乜力，同埋膝頭會無法咁穩定 (你會feel到行路無力 hold 住隻患肢)，所以初時做物理治療會辛苦啲，甩枴杖都會慢啲。

原來咁多巴打斷過

斷過acl 又斷過achilles

acl 做完手術之後仲好有衝勁想打返波
除左某啲步法唔敢做之外，基本上恢復到9成

achilles 就...唉
街場已經冇左我呢號人物

有冇人個膝頭哥好唔穩 好似朗下朗下咁 同埋好易攰
但又行得走得仲踢到波

做完手術一年 LM

踢完波隻腳痛幾日

之前已經整親過膝頭一次 睇跌打話係啲關節定半月板有事
跟住過一排見冇痛就由佢
但前幾日踢完波又開始痛 有少少痺痺地咁

岩岩清完十字4 week 醫生話大脾仲未最fit 預八/九月會做 希望黎緊操果陣可以加返快進度

通常都係傷左十字靭帶先會long 下long 下...
去睇醫生照照佢啦
唔搞佢好快軟骨磨蝕晒，以後老左會好痛苦

建議巴打就算唔睇骨科唔做手術，都去睇吓物理治療，或者自己喺屋企練吓大脾同屎忽肌肉，會對膝頭唔穩定嘅狀況有改善

Achilles 真係好大獲好傷 （聽講會冇曬爆發力）
巴打點整親 take care

加油 巴打呢段時間最難捱利申過來人 等左3個月多d都好痛苦

一個星期已經想死。仲要半年後先做手術再做物理治療
起碼年半

次次踢開波都好搏命
所以好驚遲啲會有大傷
同埋呢家膝頭中間有時用力就好痛
好驚有事

我都係week 9
每星期一日物理治療 兩日gym
其他日子就練core加fitness
試過輕跑 feel到膝頭有d緊同頂住

巴打做gym練咩多?

15分鐘太空漫步機 15分鐘單車
Leg curl,leg press 單雙腳都會做
最後會做埋負重squads

我未駁返都要開做以上既物理治療
係咪手術完其實都係做呢d

其實大同小異 只係手術後唔可以太快做leg extension 驚未癒合再扯斷多次

Week 6 d 時間過得好慢。

幾年前斷過，做完手術好似差不多年幾先覺得正常返
可能我唔聽話 果陣過幾個月就打返波

而家都唔太敢做leg extension
玩都唔玩太重
squat完全ok
curl都還可以

手術都未做 行路仲未伸得直。我比起你仲漫長

同一隻腳斷第二次

巴打係做完第一次手術之後幾耐斷?

年半...
應該係未練番好四頭肌就高估左自己
做運動冇留力，跟住就出事

睇完好驚
有冇方法可以避免

利申 又打籃球又踢波

練下四頭肌。之後唔怕煩既可以有下護膝
再簡單d既咪 55波/64波都好 唔好同人硬碰硬

到底幾時先可以直同接埋

其實正常斷左 都可以直。但因為韌帶zip左落膝頭果個關節位 所以會直唔到同曲唔哂 （醫生講）
但要完全直/摺得埋
真係好睇各下肌肉
我就潺仔會慢d

受傷個半月，就嚟直得晒同接埋，有種期盼到時打得波

做完差不多一年 而家全蹲都仲有啲痛 膝頭位

跑步呢?

跑得耐會有少少～30分鐘up

可唔可以全速

嗰陣同你差唔多
落樓梯硬係覺得差 d
我斷左半年先發現做手術
中間冇做物理治療
大脾縮左好多

無做物理治療 無操腳 大忌黎喎

四頭肌真係好難

整親之後幾日唔痛隻腳又屈得埋
所以冇諗住係斷 ACL
點知

真係要操番隻腳 如果唔係以後唔洗打波了
我依家做完手術 約一個月屈都仲有少少痛
但有踩下單車 Leg press下 之後專心操爆腳
半年後再黎過 希望唔好再受傷啦！

好多年前 ga la
波好少打了
跑下步算

上年七月尾斷cal 九月頭做手術 今日打波又扭親 好驚有事

Same 醫生話斷左嗰下真係頹左

呢一年成日覺得膝頭卡住卡住咁，行一陣就要蹲下啪一啪
冇打波同人撞過
除左跑步，少做運動，不過經常拉筋
未過25

Week 12
可以跑到步 可以打籃球只限輕輕跳起射波
每日運動後都敷冰

我打排球跳起殺個陣失重心，左腳落地先向內咬，啪一聲，即刻冇力企番起身，跟住call白車睇急症，照完x光骨冇事就叫你走，我見兩三個星期都伸唔直去照Mri，前十字斷曬，內外側副韌帶有d損傷，而家等排期做手術。
奉勸大家，狀態唔好唔好頂硬上，我個日個人頭痛wing wing地，啪粒藥見冇乜事就去比賽，結果 去到急症燒到38.8

仲有冇人
我琴日做完手術 今日出左院 個矯形器好阻定
搞到柯屎都好辛苦
物理治療師淨係叫我登行隻腳掌練力
冇叫我每日拆開個矯形器屈隻腳 但係聽人講要咁做

矯型器..？ 係咪固定你行路要隻腳直
因為我排左八月做...
有少少驚

無錯
我都係嗰日腳軟軟踢波之後出事

係呀 唔使太驚 果個野係魔術貼黎 可以拆開透氣
我5月5號朝早做完 6號朝早醫生巡房就俾人踢出院
做完比我想像中大力好多 可能因為手術前都操左好耐 果陣個物理治療師話壞腳細力過好腳一成
要用好大力既情況 例如行山就兩成
依家叫第三日 其實唔用拐杖係屋企都行到下
不過都照用單邊 出街可能會用番4腳架 但除左出院就未落過街
第一日大脾完全冇力 係病床有幾次慣性想抬起隻腳
一用大脾力痛到仆街
之後物理治療師教我用好腳抬住壞腳先郁
依家最困擾係腫 傷口唔痛乜滯 但係腫果啲位冤住冤住痛

無用過矯形器
今日第6日

行路係要登行隻腳掌練力
記住得閒冰敷同屈腳同伸腳

我5月2日做
5月14就去旅行
問過醫生佢話睇住就ok

係咪大脾後側?

巴打點操腳？

前兩個月打波轉身傷左韌帶
依家跑仲係麻麻地 轉下隻腳都好似就傷就傷咁

照下MRI好d
成兩個月

係呀 今日可以夠力用大脾hold住隻腳係半空
但唔可以高過大脾 一定要斜向下

係醫院果陣物理治療師教我登直隻腳練
屈我暫時未屈到 因為仲係好腫

我想問下你地點沖涼
包住個傷口？我洗過頭洗過腳 個身呢兩日都仲係抹
但係就黎頂唔順 想問下有冇攻略

我果陣可以就咁沖 手術完第二日洗傷口果時幫我痴埋防水 唔驚整濕

我唔肯定我果塊防唔防水 不過諗住搵個膠袋笠住佢
再唔沖真係唔掂

我用保鮮紙包三層
雖然都係發覺少少水入咗去
聽日可能試吓用橡筋包住個頭

6~7 年前整過一次, 無做手術
前幾日再整多一次.... 聽日睇report 跟住排期做手術
好灰

去邊照同大約幾錢

之前物理治療師就話十字應該冇乜事 休息多排就得 自己試過游水都幾正常

私家5500~6300

第二日就出院快左d 喔

去公立拎轉介信，再去私家有平，上次照左三千

啱啱踢波番黎

清波果時同人撞 knee 向外咬

咦家企係度唔痛 唔郁唔痛 曲腳都唔痛

但係knee 向外咬小小就會痛到仆街

咁唧係傷左啲咩

傷咩真係唔知啦
不過可以話俾你聽 斷acl即時係會屈唔埋伸唔直
第朝隻腳會腫 發唔到力
但係我當時隻腳keep住曲曲地大約120度左右
係勉強可以跳下跳下咁行
首先睇左急症R左張X光同見下醫生先啦
我當時都係咁 不過X光照唔到野 個醫生又唔撚講咁

打唔晒
我想話就算X光照唔到野都幾大問多幾句
不過睇你好唔好彩撞到好醫生

有個人我見佢可能又係acl手術
因為入院佢又係行得走得 出番去就要篤拐杖
佢都係同我一樣第日就出院

10年踢波整親膝頭 入咗急症 本身個醫生話要住院但係我無住
過左半年到開始踢返波又無乜事，但係到某個點膝頭就會啪一聲，就會無哂力同腫，過一排又無事又踢返波
然後咁樣loop左幾年但係keep住覆診
到上年醫生建議我做手術
做完手術醫生同我講條acl兩邊都離左骨但係又未斷哂 半月板又傷埋同補左
而家做完手術3個月，基本行路上落樓梯都ok，係落樓仲有少少唔順
好想快啲踢返波

第日就出院
我訓兩晚先出得

勤力d做物理治療啦

我四月斷
希望十一月打得返波打比賽

我果間醫院第日走好似係常識咁
術前檢查果陣問骨科個醫生要住幾耐 佢都係答第日就走得
住左一晚第朝巡房個醫生都係話「冇乜特別既話你走得嫁啦」

做左手術未? 得6個月rehab 勉強左少少喎
我勸你咪喇
利申: 做完手街後9個月打返波, rehab好勤力做physio 都淆淆地

但係唔使放血咩
放得一晚血會唔會仲有啲瘀血喺腳入面

其實識啲人六個月都開始打
因為係最後一個season , 11月就打第一場
所以要搏一搏

我冇放過血
我隻腳依家又真係有少少瘀血

咦家第二日, 直腳唔痛, 曲腳就住都唔痛, 小小腫
拉傷既位置係兩腳伸直合埋果時會掂到另一隻腳既果個位
係外國照XRAY好煩 唔係必要都唔想去,
有無師兄有經驗

我做完手術之後有一支針插住我個膝頭哥黎放啲瘀血出嚟

我而家個膝頭後面有一片紫色
可能係啲瘀血放唔晒

掂到另一隻腳嘅嗰個位係咪即係腫晒？

我嗰陣時就係唔可以伸直隻腳，因為會幾痛

睇唔出有腫，要比較埋另一隻腳先見到有小小腄
行路都唔痛，不過要就住唔可以用到"掂到另一隻腳嘅嗰個位"果條筋
係咪應該普通拉傷

識人４個月練返波 半年鬆d打返
結果呢排打幾場個膝頭拗左幾次
而家應該一年到

好彩我自己冇打開比賽 都係玩玩下
可以俾我繼續享受下運動樂趣就夠

未曾傷過但係成日發惡夢有日打波無比人撞都隻腳好似06世界盃奧雲咁傷法
家族史大脾粗膝頭易傷,
翻風落雨都會有時會有D冤
有咩方法可以鞏固令膝頭受傷風險減低

做完手術六個月 醫生話可以踢下波帶下波 物理治療話我兩隻腳既肌力差10% 想知咩情況下知道自己適合落場

四個月真係快咗啲
但係我諗我會搏一搏

訓練多啲大髀肌肉會好啲

我成兩年😔 都未練返

20 號做手術
其實有咩要注意?
上次整親無做過, 今次應該一次過整前十加側邊個兩條

今日第6日 腫退左好多 但瘀血散到成腳都係 好痺
想問下係咪正常

上面啲人話要練下大脾啲肌肉
但係我冇練過

上面有條YouTube link教你點樣練大脾力

係唔係小腿麻痹
我琴日問過醫生佢話麻痹係正常，因為啲神經線仲未完全駁好晒

巴打唔好搵命博
未好哂再整到就真係喊都無謂
利申：acl完半年打返波，比賽9個月先打

係呀係小腿呀
早幾日都冇 但呢兩日隻小腿後面好痛
好似小腿抽完筋之後果種痛 訓醒仲痛
即係由佢過幾日就會冇事 ?

我醫生話痺係因為用左止血帶 遲下就會退左啲 不過好多人都會之後都會間唔時feel到痺 撞手神 google 下acl numbness都有唔少人討論~

小腿後面痛我做完個陣都有 覺得佢好似成舊肌肉硬左 到你行得下佢就會行到鬆翻 呢個唔使驚~

哇你都好傷下

我做完6日 前幾日冇 係因為咁岩呢兩日見啲瘀血散到去小腿後面就痹
但因為啲瘀血係膝頭果陣唔痹 所以驚兩者關事
行其實行到嫁啦 唔用拐杖都得 都試過幾次係屋企落床唔記得拎 行左幾步先發覺

我做手術係抽走咗小腿後面嗰條筋
嗰條筋會生返但係需要時間
所以我諗至少會痛多一個月

個半月前左右 踢波落地扭親 之後去睇左兩次跌打 兩個星期後同朋友去傳下波射下波 無鬥波
玩左唔夠5分鐘 一射波隻腳腕就痛到pk
之後再去睇跌打 話叫我去做物理治療
到今日都差唔多兩個月了 仲踢得番波
係咪一定要做物理治療先可以好得番？
利申 未做

傷左果隻既力 要 練到少過好果隻一成 個手術先會有好既效果
用開右腳 傷左腳 咁咪有排練

練到可以左右開弓

打波既 左右手出箭。左右腳拉弓難d

物理治療係等你患處附近既肌肉強化番黎代替傷左既部位
韌帶黎講我覺得如果真係傷左啲軟組織淨係物理治療始終都唔夠穩
腳腕就唔太清楚

我做完手術係病房學行路果陣個姑娘都話十個九個半都係踢波傷
一車車咁車入去

傷重心腳
不過唔使咁灰住
我都冇話操得好勁 做物理治療仲有揸流擔
不過我照mri前有打養生排球
知道斷左之後都仲有行山
但係壞腳就細力過好腳一成至兩成
打波就一定唔好啦 但係可以問下物理治療師行山得唔得
我覺得幾有用 不過如果真係行得山都好
記得落大級/唔平既樓梯最好用好腳或者慢慢黎

呢幾日 伸申直隻腳 登行唔到 一登行隻腳 膝關節 菠蘿蓋入便就痛得好勁 好困擾 到底係咩一回事
利申 隻腳鬆可以左右小腿條條fing

傷左腳 非重心
我都係keep住行路
得閒就踩下休閒單車
除左物理治療 同埋 行山呢d
唔知各位仲有咩野好建議係可以起屋企練到力

我做完手術都3個月了
開始可以慢慢跑步同游水已經好開心

係呀我都係咁 過左2個月到先唔痛
抽左果條根需要時間先生番

Day 8
腫消得七七八八 但係行起上黎膝頭有啲ung ung地咁痛

消腫消得幾快
我個陣都差唔多腫左個幾月

人地就十字半月板一齊傷

我就中七傷十字，十年後今個月傷半月板

下星四見專科，希望可以快d 安排做手術

提提各組新進十字兵，手術後既物理治療好重要keep 得番幾多功力睇你勤唔勤力

星期三開始第一次
講真就算我生理番到9成 心理都唔得
本身又冇打比賽 有得再落場掂下粒波就心滿意足啦

做完第二日係腫到肥過好腳膝頭一半有多
到今日兩個膝頭都差唔多闊 係舊骨未出番黎 仲係好圓

踢番都唔好咁博喇，好易再傷

我兩個幾月先見返舊骨
唔知係咪十字加半月板一齊做嘅關係

Week 12個陣試力有好腳既5成
黎緊week 17會再試 希望有6-7成
一個星期一課物理治療加兩課gym 另外加每日squats

手術o係政府做
做完好快要物理治療
開頭一星期一次
最辛苦既係無影凳咁玩波

前前後後九個月先正式打返波,
不過都會有陰影

敷冰敷多D, 物理治療師教買包豆敷

有無LOCK住既感覺?

聽日打手術...
希望快啲行得翻啦

傷膝撚
行步路都驚再傷

加油巴打
最辛苦頭2個星期

啱啱做完, 超級眼瞓

邊度做

加油巴打 記得唔好用大脾力郁隻腳 盞痛到你仆街
要移位既用好腳托起佢

頭一個星期好辛苦 之後已經好啲嫁啦
我今日做完第14日 淨係箍個護膝已經行去邊都得
係上落樓梯先會明顯拐下拐下
出左院番屋企記得lon多啲腳 等血液循環好啲
快啲消腫

法國醫院,啱啱個人先叫醒啲

13年右邊膝頭落頭直到7年前去睇專科照埋磁力共振話我成條後十字鬆哂
而定就黎28歲
右邊膝頭成日痛
左腳外則大脾成日痹痛（因為多年已習慣將力放哂落左腳導致肌肉開始萎縮）
而家希望係keep住跑步令自己肌肉強到可以代替條後十字

祝早日康復

到我排31/5 做半月板

做乜幾年先去睇...佢唔斷係咪冇得做手術
後十字個有事個感覺其實係點

手術前膝頭可以準確預測天氣 做完唔知會點啦

斷第2次你先識驚?

正常膝頭 上邊同下邊應該係鞏固住唔郁得
我右邊膝頭下邊可以前後郁

照磁力果時醫生其實話乜都照唔到
佢懷疑係當年斷過韌帶，一直無理到，
條韌帶自己好完美咁縫合番埋，但成條鬆哂，個情況就好似一條橡筋無哂拉力鬆哂

Long多啲腳，敷多啲冰

唔知幾時可以曲到隻腳, 依家淨係可以申直好唔舒服

做完ACL差唔多3年
以前踢開波
依家都冇踢了
跑步 游水 踏單車算

如果耐冇做運動 啲軟骨會響
做返多啲運動又冇事

其實力好快就番黎 曲唔曲到視乎有幾腫
所以long多啲腳 敷下冰 快啲消腫就會曲到

之前打籃球 轉身左腳啪左一聲 即時訓左係到
左腳無咩力 但抖左一陣 GUT GUT下仲行到
自己去左急症 等左幾個鐘 都無咩腫 腳仲可以屈伸
照左X光 話無野 就叫我走
第二日就開始腫 連HIP位都有腫
之後睇左幾次趺打消左腫
但都仲未行得好 拉住 膝頭後面腫 宜家再睇個第二個出名D
各位覺得會唔會嚴重
希望唔洗照MRI

唔好睇鐵打
情況同我差唔多
去照照MRI 會好d

睇醫生轉介MRI 平好多

試過個波羅蓋扭到去咗腳既側面
之後當時要自己格硬推番去正面
利申 無斷到

除左屈到伸到之外都幾似
跌打用黎消腫好啦 唔好諗住可以完全根治
可以既話就照一照啦

想問下大家幾多日到開始消腫同埋開始慢慢行到?
因為今日係做完嘅第二日, 已經開始覺得個人瞓到好攰

私家照MRI + X-Ray 後如果真係斷咗十字韌帶，再去排政府就好快有得做手術

行嘅意思係有冇用拐杖？

唔用拐杖?

ACL....
諗返起都好痛
我13年8月斷 12月做手術
斷嗰時聽到啪啪兩聲
然後訓地慘叫 未試過咁痛
隔十分鐘左右唔痛以為冇事
點知行一步個左膝就扭一野 好似斷嗰下咁痛
即刻call白車住左三日院
第一日入院滿身臭汗味
配左個brace之後基本上都行得走得
Crutches用黎輔助

做完手術之後 依家都好似冇事咁了
係有啲唔方便既 睇過做完手術個x ray見到入面有鋼針穩定ACL 不過醫生又冇叫我拆返出黎喎 依家機場過安檢一定會咇咇聲
之後又要解釋一輪

未做手術係呀過咗兩日行得走得....
不過尋日做完手術到依家都好辛苦, 開始覺得唔做好過做..
做完手術郁下隻腳都十分唔方便

我係5號朝早做 12點幾番番病房啦大約
果日冇落過床 但到第日朝早已經可以用拐杖行
係咪因為你星期日冇物理治療師

我照x ray都見到好似有個扣同釘咁既野
術前檢查果陣醫生話唔係鐵過機唔會響
但係我都驚遲下一過就會響

我星期六做完無落床, 星期日醫生話我可以用拐杖行但係我連床都唔係好落到又點會想落床又申唔直隻腳又曲唔到隻腳, 根本就瞓唔到

係呀 嗰時諗諗下都覺得好似好on9
入手術室前行得跳得跑得
返出黎之後 想摺起隻腳少少都唔得

唔係咁講既
開頭唔知咁大獲 見消左腫跑到跳到就照打波踢波啦
隻腳一鬆 鬆到好似想斷咁 之後完冇晒力果種感覺

舊年一月跳起殺波落地個下唔穩傷到左膝
Call白車入左院住一晚，間廢院淨係比止痛藥，冰同brace我就趕我出院
一落醫院床痛到hihi，隻腳根本唔掂得地，一用力撐係地到就超痛
屋企人覺得唔對路，之後就去左睇跌打
睇左兩個月起碼可以唔用拐杖行路，但因為仲痛，跟住又去左睇私家西醫照mri
先知原來左膝前十同左右兩側韌帶撕裂
西醫又打jelly又盛，睇左好多次都覺得冇咩進展，左腳大脾都仲係瘦得好誇張 （傷前兩腳大脾係明顯有一大舊肌肉既）
所以就唔繼續睇（同埋真係好貴），去左排期做公立醫院既物理治療
物理治療師話我既情況係可做手術可唔知手術
因為啲韌帶係斷淨一半
去到五月尾終於開始做，個陣先知原來物理治療係好似做gym咁又踩單車又跑步機
一路做到九月中，左腳啲肌肉濟係練得番舊時既六七成，就已經停濟不前，反觀右腳就愈練愈大舊
物理治療師話傷過始終係一定去唔番以前咁
九月尾手痕開始打番波，但就一定要用護膝好緊咁cool住膝頭
宜家可以連打幾場，打得好激都冇問題，但比起以前都係差啲，但打得番波已經好滿足

前後都洗左幾皮野
我中又試過西又試過
我唔敢講邊種係一定有用/冇用
但我個人覺得，做機練肌肉係超重要
因為由一月到六月，左腳大脾都係好瘦
上落樓梯用力膝頭都會痛
但慢慢練番啲肌肉就開始唔再痛
同夠力去support激烈既運動
所以大家真係唔好懶，只要練番啲肌肉，夠力去取代啲韌帶就ok

經過咗5日, 我一陣終於出院
行係行到不過就真係好撚驚, 唔夠膽用咁多力
做完手術到依家都無咩點食過嘢
開始有啲餓

我上次做完第二日就岀院

Sosad 無咩事吖嗎......

5號做手術 今日番工
係搭地鐵架車chok果陣有啲「牙煙」

黎緊8月公立做十字同半月板

想問下操下四頭肌對手術有幫助,同埋有沒話邊部機適合D?

你冇做物理治療？
手術前係做踩單車 撐板 舉鐵果啲
練好啲四頭肌做完手術康復會快啲

沒 差唔多1年前中招 一直無理
前幾個月打波再瀨野先去睇街證攞信去私家照
再返黎政府骨科見第一次醫生就排期做手術

BTW THX 巴打

街症係公立個d 門診定係私家?

公立門診
同佢攞封轉介信 自己去私家照（有折）

屌佢老母
我上次叫個公立門診醫生開張
佢話佢開唔到轉介信
又話公立既專科先得

2016年9月頭打籃球斷左 一束 前十字韌帶同埋 爛咗半月板。
10月頭係聯合做手術。

由2016年10月頭做完手術之後去到依家 2017年5月 差唔多七個月嘅時間 左膝依然係會有少少微熱同埋 腫過右膝。

講返我自己情況先 術後差唔多三個月因為冇錢而間唔中返炒散，每日都企差唔多10個鐘， 同埋 有時受唔住誘惑會落街場射波 到咗差唔多第四個月已經同朋友單挑。

果期我同治療師講左我d衰野，佢都話無計，去幫我做Lachman檢查鬆弛度，發現有鬆弛現象，不過佢話未到重新做手術既地步。
利申：21yrs，有無術後巴打都係好似我咁， 術後傷膝半年依然比好膝微腫同微熱？

10月尾
12月中
12月尾
4月尾跑步後

半個鐘前

我都係，冇做兩個星期就會

我做完手術個幾星期到已經響🙈🙈🙈🙈

我早一個月踢波, 清波果時個肥仔唔收腳, 我右膝向右邊拗左下, 即時都可以行, 過幾日膝頭內側有啲腄, 屈腳就會痛到仆街, 不過都可以行

我無理佢, 咦家過左一個月, 正常行無野, 不過一抬腳會FEEL到輕微痛, 未試過做番運動, 應該仲有啲腄, 同埋有微熱

有無師兄教下我應該點做先可以好番 我想踢番波啊

去睇下醫生啦

外國撚唔死都唔去睇醫生

鬆弛既意思係..？ 又再斷過？

依家做完手術差幾日就一個月
行樓梯每一下都好似浮下浮下 個膝頭入面好似有野郁咁
物理治療師話如果我冇扭過佢既話就只係肌肉冇力
我都肯定我係冇扭過佢
想問下有冇巴打都有試過咁

啱啱番工趕時間 唔跑唔知道 一跑就痛

partial tear

會唔會自己好番 要幾耐先可以跑 同踢波好後悔整傷左自己

我之前都係係英國整親, 無做手術
到我上個月再整親先後悔個陣無chur 鳩佢幫我做MRI 同 Physio

想問個少少無知問題。
前十未斷左 可唔可以做掌上壓..？
因為我排左八月做 最近想操返自己
但掌上壓得一伸直 個膝頭就開始痛
想問下係咪唔做得

單腳做

我照一照要上萬hkd 唉 屌

I know that feel
只係果下覺得自己會刪到人地射波
夾硬貪到盡咁去埋 一撞就斷左

隻腳好撚痛
你地有冇咁 我想知究竟係我唔覺意整到佢定係大定都一齊痛

10年考ce前踢波斷完右腳，半月板total lost，軟骨刮花晒，手術後半年recover晒比賽
大半個月前，斷埋左腳，好彩半月板軟骨都無事。
但仆佢個街，6月5號睇急症，話唔知咩事要照mri再去專科排期7月26先覆診......

四月斷ACL 岩岩做完手術 痛到仆街

唉頂真係唔做好過做

I know that feel, 我5月20 做手術....
依家可以唔用拐杖行, 不過都係落到樓梯住

巴打 你點樣膝痛呀？ 你物理治療師點講？

10年acl reconstruction， 現在感覺良好，可以跑步，唔踢波轉行玩獨木舟

我右腳都做左手術後5個月 感覺上康復得唔錯
日日做緊運動 不過心理陰力好大 唔太敢用力同用右腳落地先

我個fd踢波前十斷完，入左急症check完。
第二日即刻法國醫院做手術，第三日已經迫佢落床做物理治療。佢有勤力做物理治療，三個月左右做番gym操腳，半年出番黎踢得街場

我自己撕裂斷唔晒，反而抖左7,8個月先叫做踢得番波 ，但只要強度高少少或者踢得耐就會腫同痛

奉勸各位巴打買番份意外保，至少唔洗等半年

法國醫院做幾多錢

6年前斷右腳acl 做左手術 點知啱啱又斷左腳acl 想問下有冇手術醫生推介

我都差不多5個月了
感覺太不如前

做左半年

都仲係覺得鬆同冇力

做左手術駁返3個半月，
日行萬步，亦可練深蹲，
但跑3步即刻膝痛，
我估可能嗰個幅度既肌肉無練好，
要i牆單腳固定幅度黎練返。

加隊
Acl撕裂

5日前打rugby比人tackle果陣扯左落地啪一聲 痛到仆街即刻行唔到 膝頭踵晒

而家伸直唔到 都屈唔埋到太多 傷腳唔落得地 要拐杖行

前日照完mri未出結果 好撚驚

唉 無保險無錢去私家 真係玩撚完

我等覆診評估先知要唔要手術

做完手術既唔該勤力d練番四頭肌

想照下隻腳 去邊度睇/咩方法會平啲 大約幾錢左右

上星期踢波轉向啪一聲落地知道自己奶左野，即刻入法國即晚照mri,斷前十字加半月板移位，隔日就做手術，手術後兩日出得院，依家等消腫，請問點樣可以快d 消到腫，想快d 操返隻腳

出院埋單10萬零5千

全部巴打都斷前，有冇巴打斷後十字交流下

斷過前 但曲埋隻腳都會有唔舒服既感覺 都踢得返波但好驚再傷 踢完有時都會感覺到有d痛但幾日會好返

各位巴打,如果膝頭有事
想book公家睇mri磁力共震邊間好? thanks

公家邊間好就唔知 但我上星期問佢都叫我BOOK公家要預等1年

BTW想問下 如果係前十字同半月板有事要做手術
又無錢去私家
排公立排好耐先有得做
係咪照樣可以用物理治療行得返正常路 ?

出意外都知自己唔小心 要求唔高 只想行得返路 而家傷左2星期 仲未行到

睇公立急症再叫佢寫信去私家照

正常 我做完手術差唔多三年先叫屈埋無唔舒服感覺
我8個月踢返波

消炎就
物理治療，超聲波，超短波
食下魚油丸(omega-3脂肪酸)

消腫就
多d郁下，增加血液循環

純9up

呢樣野問醫生好D,祝早日康復

拎左信了
有冇得去邊間公家照?
私家有無推介? 除左法國

唔該唔該

冇耐前去浸會照完
話前十字有少少撕裂，做咗幾個月物理治療，隻腳都係好易冇攰

兩年前斷ACL 10個月後打返波又斷
以家做完第二次手術大約年半 可以輕鬆打下波 但冇曬爆發力 唔敢同人身體接觸 同埋成日型住隻腳好鬆咁

巴打你真係好黑仔。
想問下你係斷同一隻腳兩次？ 第一次10個月打波前你覺得隻腳ready未？

上年8月做完
宜家都成日覺得好唔舒服
個菠蘿蓋同左腳比較 明顯唔同
壞腳個菠蘿蓋好似個洋蔥咁,圓形之餘突左個尖尖
但做運動冇乜野 都去到8/9成, 係之後會有小小腫同慶 但每個月比較都係有好轉
打算月尾去睇多次醫生
有冇師兄試過

仲有
行路嘅時候 同好腳比較 關節好似伸唔直咁 照鏡都睇得出

同一隻腳斷兩次 醫生話再斷就玩完 冇其他位d組織可以再拎黎做手術 第一次斷完一直有做gym同練返d轉向 感覺都ready好 點知一打比賽就瀨野

唉 同埋心理個影響都好大
我而家先係第五個月，隻腳上樓梯都仲有痛，做唔到單腳深蹲。我都好想踼番波，不過真係好怕再傷

醫院應該有張list俾你參考 通常折咗後大概3k
隨便搵揀就腳嘅醫院/醫療中心照 兩三日出結果

遲左覆,唔好意思
thank you

有冇十字兵係度..想呻下 想搵人傾下

Hi
踢波斷既巴打係咪多數都係草場斷?

我都想G
我踢一般街場會腫 之後日常行路 搬野 做野 會拗柴。。
我今次拗中左腳內側 3個月 拗左4次。。

拗到自己都頂唔順

老細話 幾錢都好 搞掂隻腳

本身我啲窮等人家 排公立

比佢車左我去私立睇 照.
一照完 彈返啲mri野去屯門 快到。。

雙管齊下

真係見前面無咩人斷後十字啵
我醫生話斷後十字最緊要練返四頭肌就應付到絕大部份運動，除非職業運動員，佢唔建議做重建手術。

聽講斷後十字香港無一個醫生會幫手做手術

淨斷前十字都仲可以靠鍛鍊大腿肌肉幫手固定返. 唔做手術都有機會行到
半月板都傷埋唔做手術都幾難行得返
因為行路時身體重量會壓落半月板到..

當然要睇你傷勢有幾重..
單獨傷半月板大多數都可以做物理治療好返+做返運動
但我所見多數ACL+半月板 都幾難就咁好返

做完曬手術同物理治療
機能上同之前無咩分別
但係個人攤懶左對足球無曬熱情

去左港安 ban ling pan 爛 3日搞掂。。。啱啱打完血小板

好痛 好痛。。。非常痛

經過呢兩個星期既結論係，
消炎食坑生素（醫生開）
消腫就"fu"冰

左右都斷哂

做gym 大家做乜動作?

做完手術兩個半月啦 依家基本上跑到步追車
雖然物理治療師唔建議 佢話要三個月先好號
佢話夠三個月會叫我上機試力 夠力既話就一個月先番去睇一次
淨低既就應該係靠自己
依家仲係有時會有少少唔自然 打風落雨真係會痛
但係已經愈黎愈好
加油啦各位十字兵

點整到

兩個半月就跑到步？
我都係兩個半月
但係就就住就住
跑步就唔敢
最多都係急步行

Hi 我做完手術就半年啦
大家要比心機勤力做物理治療
就可以練番波啦 好感動

巴打都無斷後十字？點斷法？
我自己就地濕仆親，個角度岩岩撞正小腿過份移位...
同埋我叫做某個運動既香港業餘運動員 對我後講好大影響

好好彩我無斷，只係好嚴重既撕裂

當然要睇你傷勢有幾重..
單獨傷半月板大多數都可以做物理治療好返+做返運動
但我所見多數ACL+半月板 都幾難就咁好返[/quote]
出左結果 好好彩半月板無事
Acl撕裂
外側同內側副韌帶扭傷
膝頭近大脾舊骨小小小小裂
大脾小腿肌肉輕微拉傷

係咪算小事

內側

係追車果啲咋 當然都係就住就住
仲要係物理治療師唔建議
佢話三個月先可以緩步跑 不過依家感覺上其實係穩陣既

出左結果 好好彩半月板無事
Acl撕裂
外側同內側副韌帶扭傷
膝頭近大脾舊骨小小小小裂
大脾小腿肌肉輕微拉傷

係咪算小事

內側[/quote]
我都係acl全斷
內外韌帶撕裂
冇傷到半月板 算好好架啦
努力d做物理治療
手術前後都要

我都係acl全斷
內外韌帶撕裂
冇傷到半月板 算好好架啦
努力d做物理治療
手術前後都要[/quote]

我同巴打差唔多
半月板無事
Acl小撕裂
外側同內側副韌帶扭傷

做左半年左右physio
之後加自己勤做gym操大脾
操埋上身加強保護性
有低強度跑步

除左唔夠彊急轉身，或者膝頭轉動過劇
運動performance都可以接受
應該都番到80%up

當然，我唔係講緊半職業/職業level

真係差唔多既同路人
想問巴打幾耐可以唔用拐杖出到街？
同埋有無做手術？

我之後都唔skip legs day嫁喇 想快啲操得返gym 而家瘦晒

同埋我就打rugby整親既 想同班year4師兄打埋黎緊今年校隊 但仲猶疑同淆緊底

踢唔返波 力不從心...

老實講
個陣我行路無乜問題
不過唔可以突然發力跑，例如追車，閃避
所以都無用拐杖
我怕之後大細腳 / 左右不協調
我盡量唔就住就住
忍少少痛行番正常姿勢

同埋醫生話過分就住就住啲力去哂無傷個隻腳
反而有機會兩隻都收皮

而且醫生話唔做手術都可以
所以我選擇避左個風險

打波呢家野
要自己衡量下
我鍾意踢波嘅
整親之後轉左踢法
無咁衝撞
想踢得幾耐得幾耐

岩岩做完前十字韌帶3日左右 一落地 d血就好似洪水咁衝落膝頭到 痛到仆街

差d搵唔返個post
我係死肥仔打籃球失重心仆街，菠蘿蓋落地，當時淨係覺得上落樓梯唔穩，平地我仲照樣行
等到第二日成個膝關節腫左曲唔到行唔到路，走去急症，淨係照X光話骨無事，寫紙去私家照MRI，第二日睇report話啪斷左後十字，前十字輕微撕裂，左右側就完全無事，就話做物理治療消腫消炎之後（個幾月時間）推機練返四頭肌。
做左物理治療都唔夠1年開始短途跑追巴士，跟住仲開始戴護膝打返籃球，不過心裡面係點都會就住就住

屌
如果當時政府有轉介我去私家就好, 佢照完骨冇事, 第二日就踢左我走, 連其他可能性都冇講
我由受傷到確診,拖左9-10個月
中間仲有打波踢波,都有再扭到, 如果有轉介, 我塊半月板應該冇咁傷(醫生話都爛得幾嚴重)

政府醫生太多case
好少好仔細咁慢慢同你傾/講病情
好多時都要自己見醫生前諗定一大堆問題
例如而家情況係點, 其他可能性, 治癒方向等等
如果唔係一出門口先有野想問就 等下年覆診再問啦你

7

btw bro take care

已經術後一年, 日常生活okay, 跑10k都冇問題, 但足籃就一定會腫(起碼3-4日)

係咁
要多啲時間休息
我依家踢完一場波起碼要抖兩日先

仆街了 兩三年前斷過 但做左手術重建 頭先踢波比人踢左下 之後條根痛左一痛好似kick住左咁 曲埋隻腳 膝頭哥 上面條根有卡住左既感覺同痛 彎唔過<90度 但我自己check 膝頭哥無空位 好驚係拉斷左上面條韌帶

練囚徒健身入面既 深蹲

1.清完斷左果條kick住既十字韌帶出黎
幾耐先脫得枴杖？

2.同埋想問 重
微創手術重建完十字韌帶之後 幾耐先脫得柺仗同行得正常？

利申 做完第一個手術 未做第2個 大脾瘦到仆街

膝頭哥上面果舊肌肉果個area 有無可能有韌帶 隻腳彎曲就痛到仆街 好似有根卡住既感覺 係韌帶出事定肌肉撕裂？有無物理治療巴打 清楚果個位對下有無韌帶 唔想又出事

7月26覆診約期做手術，出奇地8月17號已經有得做手術
公立醫院做，好想做完快d可以踢波

10年前整到腳指公移位，後悔冇醫，隻腳愈行愈彎

幾時都唔鼓勵人打波或踢波 因為就算職業球員有專人榜住都易傷

何況果d乜鬼肌肉都唔去強化既香港人就即落場博命

分開兩次做

係 醫生話要做左第一個手術 等隻腳伸得返直同彎到 再等四頭肌練返正常先做得第2個手術（我傷左一個月先做第一個手術 無行好耐 所以大脾肌肉縮左勁多）

有無經驗巴打話我知上面2個問題 你地用左幾耐時間

舊年11月做完前十手術
冇咩點特別痛 份人心急又懶 幾日就甩左枴杖 做左幾次physio就冇返去
3個月都冇就做返運動投入訓練 一直都冇咩事 表現仲好過以前
點知月頭訓練時突然扭到 又係啪一聲 之後用住supporter繼續訓練
呢兩個星期膝頭黎料 大脾又縮 禁落去又痛 又好唔穩
9月中先再覆診 睇黎斷第二次
下次唔會咁心急 係咪斷第三次就玩完了

好少聽人分開兩次做
我自己做完重建之後 一個星期到就甩左杖 當然冇比醫生知
人人唔同 有同學做完幾日都仲痛到仆街 我就冇咩點痛過同好得好快

好多人都會因為其他運動斷

有時即刻改期去覆診啦

巴打做咩咁心急
我兩個幾月先敢追下車 仲要冇跑盡
真心想知 斷第一次就用大脾後面條筋重建
咁第二次係咪用膝頭面果條韌帶做？
醫生果時一路都係話用呢兩樣野是但一樣黎做韌帶

希望巴打你冇事啦
就算真係有事 再醫番好既話真係唔好亂黎

前十字同後十字有冇得增強某部分肌肉去保護

做leg press leg extension 同 leg curl 啦

練pat pat , 四頭同hamstring

我自己係荃灣私家做
個醫生話佢自己主要做膝頭
Search過佢個名 做過都幾多專訪講膝頭
有興趣放低telegram 我pm你

港x

唔開名啦 自己估 一陣又成班人入黎指指點點 廢事害死個醫生

我都係睇佢
係好醫生

我都認同

手術後3個半月 今日物理治療果陣上機試力
完全唔夠力
兩隻腳力量差距要少過3成先叫合格
偏偏就差4成
不過終於話我可以去緩跑步 做番運動應該會好啲

岩岩做完重建第4日 腫到痴左線。今日先出院 想問下 呢段時間除左敷冰 伸直唔屈曲 其實仲有無咩野可以緩下痛

點解唔直接問個保險agent?

你開刀定微創？

我開刀唔太痛

同埋佢應該有開止痛藥播

我依家就黎做完手術四個月，行路會feel到關節都係有d Click住click住，但係喺健身室跑步就冇乜問題啦，可以keep住跑到15分鐘。我依家一個星期都做三四日復康， 做leg press, extension,curl, 單車跑步同埋平衡活動。力量就恢復得幾好，但係當隻腳一伸直嘅時候，力就差好多。 消腫嘅情況都算理想。

公立醫院個物理治療師同我講我下個月可以開始跳，希望可以盡早打返波。

手術後三個月
仲未伸直晒 曲晒

進度好似慢左少少
要勤力d拉筋同long腳

係
收到

話時話你地條疤點

可能係繃帶過緊。其實可唔可以唔用 直接上cool

都想問多一樣。
我做完手術第7日
小腿仲係勁痛係咪唔正常...
就咁浪腳敷冰就唔算話痛
但一落床/一垂直隻腳 就痛到痴左線
想問下是咪唔正常

因人而異
我做完係冇痛過
唯有啪多d 止痛藥同敷多幾次冰

仲有郁多d 腳裸

一個月⋯⋯ 好冇力 傷腳瘦左好多
差10幾度先伸得直 曲得80幾度

一樣一個月超大細腳
仲差廿幾度申直
屈得4,50度
唔駛灰

要做多啲物理治療
上網跟人做嗰啲物理治療好幫到你
同埋去醫院做，嗰啲超聲波，電療都有幫助

我嗰陣一個月就差唔多可以直晒

小腿痛係因為手術破壞左既神經開始番去
痛一個禮拜啦

各位巴打好
小弟2016年踢波斷十字引帶同半月板，抖左8個月又踢番波。 本身一個星期操3,4日gym, 大腿好好力，squat100kg up.
不過唔做手術，踢波始終差d, 所以2017年10月尾做左手術。

day 3嘗試係屋企唔用拐杖行路
day4-8又腫又痛。
今日係day17 ,已經可以行街，half squat, 單車機，leg preas, leg extension.
伸直5度
屈曲130度

每日壓腿，冰袋，練肌肉，希望1月可以跑番步。

呢條link介紹番唔同時間做唔同既運動

有無做左重建手術再斷過？
我做完一個月到 行路啪左一聲 唔痛 無踵 感覺係骨啪左聲 自己嚇自己 ？

又仍住個膝頭唔算好緊

好撚驚未好返晒又斷 係咪正常情況唔易斷/再鬆？

做完第3日 但夫冰唔係好夫到因爲做完之後包左層崩帶 好撚辛苦 好痛 訓教果陣long起對腳係痛到傷街 焗住起身食止痛某 唉 唔知過幾日返唔返到學

我做完手術第4日 個傷口已經唔痛咁制
休息多啲 做多啲腳既訓練 得閒就起身行下
一齊努力 會捱過架

早幾個禮拜打波整到啪左幾聲之後走左去照mri 話我mcl裂左 acl斷左
窮撚冇錢睇私家 依家去左公立睇叫左等mcl好返先做手術下星期先第一次去做物理治療 個膝頭仲係好腫so9sad

保重
又轉季了
又係十字兵大增嘅季節

但你浪腳會唔會痛？ 我平放都幾舒服既 同埋行路可以唔洗拐杖 不過好細步 有咩訓練可以做 我有壓腿 不過上網睇d人話上下屈個腳裸最好訓低哂個人先做 所以我坐係到都唔敢做 唔係會仲腫 係真定假？ 加油 共勉之

你地又好得幾撚快
我做完手術而家4星期 物理治療師先話唔洗拐杖但要照用腳架。btw抖左2個星期先返學

浪腳一開始真係幾痛 頭2個星期我係屋企養生 出街就淨係飛的覆診 考試 都覺得好難捱 因為膝頭戚住戚住咁痛 大脾又扯

腳架正常3-4星期好似？ 諗緊過2日返唔返學好 隻腳直哂好難放
浪腳係好撚痛特別係訓教果陣 我16做完要等14日先覆診拆崩帶 個崩帶搞撚到我夫唔到冰 諗緊早唔早d約物理治療好

我係訓起床做抬腿 壓腿都有做
你地講既浪腳我反而無做
Btw 我物理治療師叫我所有動作都係訓平同帶住腳架咁做
訓教帶住個腳架 每晚都會痺醒幾次
我行路都唔洗拐仗 但有時個腳架帶得唔好
會夾到個傷口好痛 好想快啲甩左個腳架佢
我做完手術敷冰又係on99 紗布勁厚完全無料到
但我第三日就洗左傷口換走曬啲紗布
Btw 你地腳架依家lock左去幾多度？
我得個30度 好想再大角度啲

痴線抬腿有力做咩 浪腳會無咁腫架嗎 依家0角度 要2星期之後先拆 物理治療又未做

Btw你地公立定私家做 我就私立 因為無保險廢事哂屋企人錢 搞到on99 可能間間做法唔同

我做完手術當日已經落床行 同要抬腳
我個日抬唔起 個醫生話咁樣舊肌肉會無架
之後我就逼自己 好腳浪住壞腳咁抬
跟住奇蹟地 當晚就抬得起
唔洗耐 每次抬5秒 做十次為一組
越早練 越快好呀

我私家做 但公立醫生手勢都唔會差
可能私家個術後護理會好少少
但最終都係靠自己recover 自己練腳
無人幫到你

十月中做左手術
而家可以唔駛拐杖行平路
但出街都係揸住穩陣d香港好多人橫沖直撞
唔知點解由頭到尾都冇戴過腳架
而家可以伸直哂同曲到百一度左右
希望快d正常返例如正常行樓梯

我都好奇蹟咁今朝起身就抬得起 咁你小腿有無腫 我腫到落腳眼位 同埋有時訓低一起身d血好似湧落隻小腿到 痛撚到痴線

點解可以咁好唔洗用腳架
Btw 我依家揸住拐仗都好驚行樓梯

我小腿無腫過
但訓醒隻腳會好痺 要鏈幾下先敢落床

俾少少意見大家
做gym要識揀動作 focus 番你下身肌力
唔好淨係練肌四頭 仲有hamstring 臀部肌肉都十分重要
絕對唔建議做leg extension！！
一黎有好多學者都認為呢個動作對膝頭係有害
而且呢個動作完全唔實用 你做運動係唔會咁既
建議大家可以試下squat, single leg squats, Lunge, split squat, 係單車到做HITT
Hamstring 可做single leg deadlift, nordic curl hamstring

唔知關唔關點做手術事
我做微創用前面條筋做
拎拐杖行樓梯已經行慣左
加油呀大家努力做康復運動

價錢幾多？？ 岩岩出報告佢話我前十字韌帶斷了， 但我正常行到 只係跑唔到 用唔到力 同行樓梯會痛下， 佢話我條斷左既前十字韌帶卡左係膝頭骨之間wor......叫我做重組 私家都成7~8 萬

屈唔屈得直？做公立唔洗錢 排2個月左右

做完2個半星期 屈到90度 算慢定點 行路都未正常返

巴打 我同你進度差唔多
你開始唔洗用拐扙同支架未呀？

2星期無用支架 過多幾日拐扙都無用lu 依家都ok 屈到110度

12萬左右, 6月出院, 到而家中途踢左2次波咁上下

我就快打死佢..建議真係抖足9個月先好再踢番波
唔好再挑戰你地老母老婆既底線

斷左前十, 輾碎左半月同執左幾粒碎骨出黎

你老公 ？ 又要做多次手術？ 真係抖足先好玩...

點樣搞到咁傷？

keep住痛架佢, 每次踢完波都腫兩日, 唔痛到行唔到都唔入廠, 一入先知佢原來傷成咁..

屌！前幾日開始打返排球，
全力跳完，落地個下個膝頭又啪咗兩聲，
又要睇醫生喇屌

我之前斷過一次，一月做完acl重建，
依家第九個月，一打返波就出事
奉勸大家長命波長命打，
最好觀察多幾年先全力打，唔好好似我咁on9

斷第二次個感覺係咪同第一次一樣？

個感覺一樣，都係膝頭向外拗咗拗，
不過無第一次咁痛咁腫

真係照完證實斷第二次？

未照，照完上嚟報告

唉，我冇啪一聲條韌帶都撕裂到要做手術，傷埋半月板2級

公立做完手術第4日
隻腳終於有返d力
感覺有排練

btw 好奇怪，5月照mri時話我acl complete tear, 半月板有裂痕
到做完手術後醫生同我講acl仲淨少少，無全斷
半月板已經好返

公立有冇微創？

有

巴打起邊間公立做？排左幾耐

qe
排左3個月

做完手術第二日有冇起膝頭拔條引血管呢個流程。。。睇左好多post呢下好刻骨銘心

無喎
第二日朝早醫生黎睇我，問我有無咩唔舒服，之後去照x ray, 見物理治療師，就出得院

你係揀全麻定半麻，由手術完左到呢一刻，你覺得最痛係邊個部分？

全麻

最痛係做完醒返之後個日，隻腳做乜動作都超痛，想落床去toilet都唔得
之後第二日好少少，可以落到床，不過都痛
第三日開始好好多
我第三日只係朝早食左粒止痛藥就到而家都無再食
只係間中由床/椅轉去企既動作會少少痛

只係講傷口既話就唔痛既。。
上面講既痛係全隻腳一郁就痛

你呢，你而家咩情況？

7月踢波acl接近完全撕裂同半月板外側2級損傷，排到出年先有得做

你排到邊個月？

如果由受傷計起，我3月尾傷，都去到10月2日做

其實我柒左，第一次見醫生，佢問我要唔要轉介出去照mri, 我話諗諗先
之後5月至轉介出去照，到7月覆診至開始排期做手術
如果一開始轉介左出去照應該仲快可以做手術

你而家要做就係做物理治療/做gym，操腳
唔好急停/轉向
醫院會做手術前大約一個月叫你返去物理治療，
記得就住自己情況去做咩運動

利申 操得唔勁，手術前左右腳仲差0.5cm (物理治療師suppose係一樣）

4月做，你係受傷完call白車入急症轉介骨科，定起私家診所睇完寫信轉介入醫院骨科？

做完手術大約2個月，keep住有做物理治療同做gym操返啲肌，都差唔多可以屈曬同伸直曬，但依加行路同上落樓梯都有小小拐，係咪正常

本身踢開波既，但好驚之後踢返又斷，有咩方法可以預防

我受傷完自己坐的士入急症，
之前d frd 已經話啪一聲應該係斷acl,
所以入到去急症直接問醫生係咪斷左，第二日就轉左去骨科
(前面有巴打話睇完急症就叫佢走，咁其實我算好彩）

唉，我就係第一次咩都唔識，問個醫生有冇斷到，個醫生又話骨頭冇事就比佢打發我走

咁你都排左期，應該照埋mri?

係啊，照左mri確認左，只不過係因為當時冇即刻轉介，而係2個星期後再睇多次急症先轉介

咁你而家係操住腳等做手術啦

巴打你手術前係 一個星期操幾多日腳？

差唔多每日，但hea住操
因為我無做gym, 所以主要響屋企練
傷後5個月至落街慢跑下
射下籃波咁
係手術前一個月至操得勁少少

我依家膝頭仲有極輕微水腫，好似點都散唔到咁，你手術前1-2個月係咪已經消曬腫？

係
不過係過左半年至消晒腫

之前覆診時同醫生講我隻腳仲腫緊，佢話唔駛理，手術後會再腫返

好，唯有慢慢等待 ，希望巴打你快啲好翻打翻波

你都係

btw 做手術, 可能會用到金屬螺絲, 有用到既話, 記得問醫生拎張證明紙
第時搭飛機過安檢時會方便少少

個post 仲喺度

大家康復成點呀

8月頭做完手術，依加差唔多3個月，
行路仲有小小拐，有keep住做gym練返啲力
希望過多一兩個月就開始跑下步

想問各位ching做完手術後膝頭痛係咪正常?

因為咩痛?
未消腫所以痛, 屈腳個時痛 都叫正常

唔知係腫痛定咩，一企起身果陣啲血衝晒落隻腳度果陣痛到頭都暈

o....我明...
我都係咁, 預2個星期之後會好d

我指手術後2星期

ching幾耐先練到正常咁行路?

我而家5個星期, 行路仲有少少跛

有冇朋友係等緊公家？

一年前做完前十加半月板批左少少
到已經隻腳都未屈得哂 (大約8成）
而家已經踢返波 跑步加速果d係無問題
不過踢一場波要抖返兩日 踢完第日隻腳有d痛

係咪好似無左層皮果種感覺

係既應該 層皮比個傷口拉住左摸落下好奇怪

痛到痴線 一開頭大脾條筋又扯實哂

做完手術一個月後會好好多
雖然一個月之後都仲未可以好好咁上落樓梯
但正常黎講行平路已經無問題, 同埋應該唔會點痛

依家過左一個月
同你講既情況差唔多
但隻腳伸到最直果陣菠蘿蓋會好撚痛
係咪半月板有問題?

正常做手術醫生會睇埋你塊半月板有無事
但你好痛的話, 應該要問下物理治療師同醫生

btw 我而家第9星期, 隻腳都未完全直晒
(正常8星期要直晒)

MRI照到半月板後角係有傷
但做完手術醫生話唔駛搞
依家除左呢個問題之外其實都無咩事
要等多排覆診再問，好撚Sad

一樣
做完手術醫生話我半月板無事
但物理治療師第一次見我, 睇完report就話我半月板有前面有傷, 但安全唔駛搞

你應該見物理治療師會多d? 係既問左佢先啦

屌
咁Ching依家情況點
我問左物理治療師佢話呢啲無得搞
最多都係練下肌肉
叫我覆診去問醫生

我係摺埋隻腳有dd痛, 其他動作都無痛
反而係隻腳伸直>摺埋個時, 膝頭裡面好似有野kick住咁

十字韌帶斷左同半月板有撕裂...黎緊星期二就做手術 ...希望可以快d康復啦

有冇ching 有啲訓練plan可以跟下。 想安全咁樣返返去比賽。 之前聽sportline個talk講acl 重回比賽，好似要好多準備吓。

12月7做完手術
左腳面 有一個手掌size 嘅痳痹位
有冇巴打都係咁
琴日覆完診 醫生話10個有1個係咁

我接受唔到

醫生有無話會好返？

我小腿內側位做完手術後無左感覺，話做手術時拉扯到條神經，但話慢慢會好返。
但而家就黎3個月都未好返晒

佢話有機會好
不過前日睇完公立物理治療
個物理治療師話做多d就會好返

咁就得啦
加油

ching 同你一模一樣 有無興趣留tg交流下

好呀
@man1940

做完手術兩個月倒
日常生活都大致ok
但個膝頭好經常有啪一聲
呢個時間去做正骨復位有無用?

做完之後我想問點樣去廁所屙屎

坐唔到?
煩在要伸直腳啫

2月頭做 都傷左成四五個月

有冇人做左幾個月仲痛？

斷左
一定要做手術嗎

最好就做啦
唔做的話, 老左隻腳會退化得比正常既快

各位，小弟照完mri證實斷ACL，但照舊行得走得，同無傷無分別 正唔正常？
正正因為咁我都諗緊仲做唔做手術，睇左好多post好似做左仲煩仲衰咁

小弟真係唔識架，輕輕屌好啦

各位，小弟照完mri證實斷ACL，但照舊行得走得，同無傷無分別 正唔正常？
<< 正常

另外可以聽下醫生建議再決定做唔做手術
又可以睇睇

Thx巴打

有無人斷ACL但醫生傾向唔做手術？

啱啱覆診見醫生，俾左私家照mri個啲佢睇，同我講解ACL肯定斷左，好消息係半月板同其他都好靚仔無問題。講解完叫我上床做下臨床實驗，佢話右腳傷患的確比左腳鬆，但屬grade 1係輕微。
醫生結論係建議我做物理治療先，四個月後再覆診，到時如果覺得物理治療練好左小肌肉都唔足夠改善傷患所失去嘅功能，先再決定做唔做手術，我覺得佢偏向西方嘅保守方法去醫。

唔知大家點睇？有無人真係醫生唔建議做而真係無做？想聽下大家意見，謝謝

有無人斷ACL但醫生傾向唔做手術？
<< 有, 見過有人斷左一半但醫生都係話唔駛手術, 一樣係要keep住覆診睇情況
(雖然唔清楚你係全斷定係無斷晒)

btw 你或者可以拎住份mri report去第二間醫院/診所睇, 聽下其他醫生建議

Thanks Ching
我係完全撕裂

全斷都唔駛做手術
自己選擇唔做就聽過, 醫生唔建議做就未聽過

佢話叫我做物理治療train up小肌肉睇下幫唔幫到手，覆診再睇情況決定…

咁keep住去做物理治療先啦
如果擔心既就或者去睇下另一間骨科拎意見

做完手術，瞓醒第二日出院 都幾撚麻煩 喺間咁窄嘅屋好辛苦坐得耐又攰 瞓得耐又攰

師兄，可以分享下經歷嗎？

中環有個好出名嘅醫生都係咁，唔知係咪同一個。係當時我朋友嘅主診醫生嚟，佢情況都係做咗好多臨床實驗，最後都係話關節情況未必需要做手術，個 point 係關節並唔係只靠 ACL 去 support，如果肌肉夠強都係會有幫助。

而我朋友最後都真係無做，只靠瘋狂練大腿同小腿肌肉，而家打返乙組籃球狀態仲好過之前，但佢而家要 keep 住練腿部肌肉，所以如果巴打想打返波，要有心理準備付出好大努力，加油

多謝你回覆同鼓勵，個醫生係威記骨科運動個邊，好後生應該唔過三十歲。

巴打加油，我係2016年尾斷，2017年頭做手術嘅，做完手術好快行得返，最辛苦最難捱係物理治療嗰一年，精神上成日都好想自己變返以前咁跑得跳得

我班朋友一個禮拜打兩三日波，我都要諗理由唔去，一黎唔想佢地擔心，二黎唔想整到我個朋友自責，我都好想打番波

做完手術第六日留名
右前十字重建
尋晚訓得好差

係咪仲痛到仆街

介唔介意分享下個過程嚟聽下

尋日做完左腳前十字韌帶重建留名，都幾痛下

打籃球落地失平衡整斷左
訓左兩晚醫院就做手術
到e家第18日
每一晚都會無lala訓醒（唔知係隻腳唔舒服定係夜尿）
好彩既係醫生話進度良好
但仲係要用拐杖

Ching 你做左手術未

冇咁痛la
但坐得耐一起身個下個膝頭真係好唔舒服

未，醫生話做物理治療睇下有咩進展先

但如果進展好既話，引導你唔做手術，咪要成世係咁操腳（如果鐘意做運動）
我覺得冇左條韌帶，對關節同半月板點都會有影響，同埋去到40,50歲個陣先出問題既話，個陣做手術康復就好慢。上天俾條韌帶你，實有佢既作用。
個人意見

尋日做完物理治療，成隻腳好似廢左咁
物理治療真係幾辛苦

我都有諗過呢個問題，所以應酬完佢個物理治療我都會話想做，佢初時都係話睇下物理治療幫唔幫到手，最尾想做都係可以的。
大家得閒交流下

咁點解唔快手做手術，反正都要做物理治療
有冇搵過第二個骨科醫生睇

無，個醫生話做左物理治療先睇下幫到幾多先。六月再貼醫生好快到啫

你係公立定私家?

威記，運動創科

咁你下次見醫生就叫佢幫你排期做手術啦

好的，到時死都話無改善

update下

我打籃球整斷左acl, 而家手術後半年
keep住一星期去一次物理治療
而家行路完全無事, 跑步&雙腳一齊跳都還好
最差係單腳跳

大家加油!

做左手術年半 早幾日跑步 跑完第2日腫哂又痛...好驚又斷

請問ching 屈膝個d係咪完全康復？
例如好似日本人咁坐
單腳跳唔夠力跳？

之前睇文話跑步係極少會斷acl
可能係膝關節負荷太多

手術後第26日
用緊一枝拐杖
左右腳相差一吋

屈膝仲係差少少, 做抱膝動作對比下雙腳係差一隻腳趾公距離
單腳跳都跳到幾下, 不過明顯地同隻好腳好大差別, 力量同平衡都係

Ching 平時有冇keep 住自己練？
Btw 加油努力

平時自己有去運動場hea練下

睇文話6個月至12個月係新既韌帶適應返運動既最好時期，佢會不停形成細胞，變到似返條acl
Ching 唔好hea 呀

原來係咁
咁我再努力d, 同埋要減肥
做完手術後無得運動肥左好多

我搵到一篇好詳盡既教學

可以睇下

有冇人做完前十字韌帶手術後 小腳內側一路神經痛同埋好痺？ 我已經做完3個星期 小腿神經好痛 係咪永遠都會係咁

same here
小腿內側除左痛, 感覺仲差左tim
醫生話應該做手術時拉傷左條神經, 佢話會慢慢好返
不過我而家過左半年, 間唔中仲係會痛, 同埋感覺仲係差d

巴打 想問下你果陣痛左幾耐先開始減痛？ 我已經小腿內側神經痛左3個星期啦 仲未好過

介唔介意留個tg有野想問你

巴打 你左腳面個麻痺有冇好返？

十月斷左 6日前做完手術
而家腫到仆街有冇巴打知應該點做？

抬高腳加冰敷

大概幾時先消到腫

我6星期就消左8成到，係膝頭內側比較腫

做完手術個半月啦 開始行得返
但小腿仲好痺

做完一個月，可以正常行路，屈到110-120度左右可以踩下單車

但係仲未伸得直，行路好慢，上落樓梯要一級級黎

加油師兄！！！！

2017年9月踢波斷前十字，12月做手術。之後抖到2018年4月開始跑番，到11月踢番波。到2019年2月跑傷後第一隻全馬，只係比PB 慢10分鐘。而家已可算好番，不過踢波就得番七成功力。

Week 4 可以伸直，屈曲110度。
傷腳行唔嘅時候，膝頭會卡任卡住，唔可以好順暢咁完成行路動作。另一方面，當我企直個人一段時間，之後想坐低嘅時候，個膝頭會卡實咗咁屈唔到，要成個人放鬆先可以順利屈腳坐低。
有冇十字兵都係咁？

+1
我坐/瞓響度"long"直左隻腳都會卡實咗咁

巴打，聽問下你係去私家照完之後 拎report 去公立門診到睇，公立門診再幫你refer 去骨科，骨科睇完再幫你排期？

5月尾打波落地整斷左ACL，當時未意識到係ACL，又睇跌打同私家（refer 照MRI 但都要等半個月）。
最後去左大陸照MRI，就知出咗事，然後返香港拎返張片入公院急症。等到六月中見骨科。佢話要消腫再安排手術會更好，安排3weeks 後再觀察。
依家情況喺屋企會拐一拐下，但都行到。
今日做完物理治療，喺車到喊左出黎。好驚，上網睇到好多一啲"做完手術嘅唔方便"。大小二便嘅唔方便，乜都要靠家人。

我想問巴打 "你地做邊樣重建"，"公定私做"我見完見到有自體組織同異體組織。
自體就運動能力相差更大，同耐啲復元？

講真，私院費用上我係會幾吃力，不過我想知值唔值。

感謝

巴打係私院同異體？ 咁快recover
埋單幾多同邊間？

公立幾舊水
私家70k至15k都聽過
齋手術住院藥
未計物理治療

我做完手術3個月 小腿仲係麻痺 似傷左神經
關唔關條止血帶事？

好正常的 有啲人要耐啲退 有啲人會跟一世

我接受唔到成隻小腿都痺呀
仲要間唔中條神經都痛幾下

巴打你仲有冇痺？
你果陣有冇神經痛？

我而家8個月都仲係麻痺 (無痛)
醫生一路都話慢慢會好返
不過而家都習慣左, 無乜野

8個月仲麻痺
你個麻痺位有幾大？

小腿內側，大約由腳眼到上五吋下五吋個位

我都係小腿內側 位置大你兩倍

巴打做到運動未？
仲有冇物治？

做到運動啦，不過都係就住，未敢去盡，仲係有d驚
物理治療岩岩上星期畢左業， 不過隻壞腳都係得8/9成力

恭喜巴打

你邊度做物治？

qe

你而家幾多個月？

岩岩好3個月

加油
正常就快開始要練跑同跳

我落樓梯都仲未得wo

唔洗擔心，單腳練多d就ok

無時間去gym room做leg press的話，就響屋企單腳企，踎向下，再企返企身，可以練埋平衡

不過記得注意安全

我單腳踎時 好似有野kick住咁 會好痛

你果陣有冇？